【驚慄】Professor半夜十二點Send Email俾我（５）

故事簡介：

Cisco收到Professor的Email要他立即回校，他回校後卻看不見Professor，正想離開之際，他發現學校的大門湧進了黑色液體，更出現一連串嚇人事件…

目前為止所有篇章的打包：

官方人設圖：

◆ Jill ◆

◆ Cara ◆

（看不到圖是因為還未畫好，請隔天再來看）

◆ Melt ◆

第一個Post：

第二個Post：

第三個Post：

第四個Post：

上一回：

所有Monica同時一怔，看去腳下一團白芒芒的光暈，心知情況不妙，立即跨步邁出光暈，但光暈卻如形随影的跟著，怎樣甩也甩不掉。

「依啲係咩黎？！你做左啲咩野？！！！」

圍著我們附近的Monica朝著Jill怒吼道。

我們坐直了身體，Jill看了她們一眼，居然絲毫沒有理會的樣子，然後，輕輕轉頭，看著我。

凝視著我許久，她的嘴角邊露出了那一絲，帶著淡淡鮮血的，微笑—

「Cisco……羅馬禮書嘅步驟……你千祈唔可以做錯……」她隨即道

雖然我不明白為什麼她要選擇在這個時候說，但還是點了點頭。

「我知道—」

跟著，一個像天使的人形發光物體從每個光暈裡浮了上來，如千絲萬縷無形之絲般將Monica生生縛住，動彈不得，Monica就這樣被拖進光暈裡面。

Monica們齊聲尖叫著，聲音淒厲之極：

「唔好呀！！！唔好拉我落去！！！」

「Adam！！！救我呀！！！」

肅穆神聖的聲音在空氣中迴盪，Adam將這一幕都看在眼中，一副心驚膽戰的樣子，卻沒有去救她們。

「你…你已經唔係我識既Monica…」他顫抖著說。

只見她們慢慢沉到光暈裡面，尖厲的求救聲不絕於耳，直至她們整個人都沉了下去，聲音才平息下去。

光暈和莊嚴的奏樂也隨即消失，寂靜，再一次降臨。

「Jill—無事啦…」

忽然，她抬手捧住我的臉，那張美麗的臉龐彷彿近在咫尺，輕輕在我的唇上印上一吻，只覺得唇上一熱，還有很柔軟的觸感，唇間溫暖的感覺彷佛傳遍了全身。

感覺時間像凝固了，過得很慢，過了很久，溫軟唇瓣才慢慢的離開了我的嘴唇。

「Cisco…無論發生咩事都好…你都要活著咁離開呢度…」

Jill看向我的眼光中，是一片溫柔與痛惜的不捨之意，下一秒，Jill的下方也出現一個白色光暈，使她沐浴在神聖的白色光線中，一個像天使的人形物體浮了上來，將她緊緊纏住。

我大腦一片空白，只茫然的望著Jill慢慢往光暈沉去，下半身已吞沒，我回過神來，立即伸出手捉住Jill，嘶叫道：

「你係咪搞錯左呀！！！Jill都唔係魔鬼邪靈！！！」

我奮力將她往上拉，但是拉扯著她的力道十分巨大，握著她小臂的手漸漸滑到去她的手腕，再滑到去她的手指，最後，終於鬆掉了她的手。

聖音驟止，地上的光暈消失，Jill就這樣被帶走了，她在最後一刻的苦澀笑容，深深刻印在我的腦海裡。

我用力拍著地面，彷彿Jill就被埋在地板下面，一直拍到手都紅腫起來，這時，我想起剛才她說的話…

「Cisco……羅馬禮書嘅步驟……你千祈唔可以做錯……」—

我猛然驚醒，她剛才念的驅魔經文是最後一段經文，之前的儀式及祈禱部分全部都略過了。

她為了救我，情急之下只好直接念起經文，卻令自己遭到反噬。

我無力地坐在地上，淚流不止。

最新回：

一直哭，哭了很久，直至將所有眼淚水都流光，一雙眼睛雖然睜開著，卻是空洞得像沒有靈魂，既沒有任何表情，也不會轉動，全身上下儘是一陣死氣沉沉的氣息，像一具死屍更多於似一個活人。

我留在Jill消失的地方，寸步不離，如果Jill一直沒有回來，我便一直留在這裡。

再過了一段時間，Cara走到我身旁，遞給我一條長法麵包，說：

「Cisco…你食啲野先啦。」

「無胃口。」我淡淡地說。

「我地今晚打算喺ZARA HOME過夜，你過唔過黎？」

「唔過。」

她默然片刻，才說：

「…咁好啦，你喺呢度小心啲。」

我沒有回答她，她說完之後便轉身離去，過了一會，她又重新回來，抱著厚厚的被褥，邁著笨拙的步伐走過來。

我不禁問她：

「你做咩野？」

「我陪你喺度等Jill呀。」

「唔駛啦…你返去佢地果邊啦…」

她沒有理我，徑自將厚實的褥子鋪在地上，又將被子鋪好，接著就鑽進了被窩裡面。

我歎了一口氣，轉回臉，沒有再看她。

我從背包裡將Jill留給我的行事曆取出來，翻到她寫下羅馬禮驅魔經文的那一頁。

看見她秀麗工緻的跡，腦海不由自主的想起她的臉。

那張臉，冷若冰霜，卻不知道她冰冷的眼神背後所隱藏著的脆弱。

還記得第一次看見她容貌的時候，她正被一股無形力量拉扯到半空，淩空而立、衣衫飄飄，卻宛如九天仙子落入凡塵一般，即使當時正處於最危險的時刻，卻禁不住心動神馳，難以想像世間竟有長得如此美麗之人。

上帝巧奪天工的藝術品，是我對她的第一印象。

如果當時不是只有我跟她，沒有其他談話對象，我肯定不會有膽量跟她說話。

這時，Cara的聲音從後方傳來，打斷了我的回想。

「Cisco，記唔記得當初我地點識？」她問道。

我窒了一下，才回答：

「記得，開SEM第一日我唔識用學校影印機，係你主動過黎教我，之後先發現原來你係我同學，然後就開始熟。」

「哈，當時你阻住哂成條隊既人，我無辦法唔幫你。」

「……你自己咪又係FREE RIDE左個GROUP WORK，要我幫你執手尾。」

「講左好多次，果次係我發高燒病左，之後都無再發生依啲事。」

「真係孽緣，咁就識左你四年。」

「你應該多謝我帶俾你咁多歡樂！」

「例如？」

「係我每日上堂都陪你玩TETRIS BATTLE，同埋MARY喺HALL搞嘢叫到拆天，我第一時間就叫你過黎聽！」

「……」

我跟她之後一直聊著往事，那些年的點點滴滴，此刻彷彿像昨日一般，通通回到了眼前。

聊了很久，直至她聊到睡著了。

我繼續坐在地板上面，希望地上會重新出現光暈，然後Jill從裡面出來。

如果沒有這份心裏存在的一絲希望支撐著我，恐怕我已經做了傻事。

等著等著，我坐著睡了過去，醒來的時候，身上披著一張厚被子，轉頭看去，Cara睡得正甜，還流出口水來。

我看一看手錶，時間已經隔天的早上六時，我往周圍看去，附近只有被燒黑了的LOG-ON及倒塌了的電梯碎塊，一片靜默，世界彷彿只剩下我和Cara，想起Jill已經不在身邊了，我心一下揪緊，眼眶也酸澀了起來。

就在這時，我眼角餘光看見商場中庭位置有一個非常熟悉的背影。

白色裙子，一頭黑髮長至盆骨位置，不是Jill又是誰？

我瞪大了眼，立即就大叫了出來。

「Jill！！！！！！」

叫喊聲立即將熟睡中的Cara喚醒，她猛的坐直了身體，緊張的問道：

「咩—咩事？」

「我見到Jill！」

下一刻，那個身影走到轉角處，消失不見。

我心急如焚，馬上便拔足跑了過去。

「Jill！！！唔好走呀！！！」

「等…等埋我呀Cisco！」Cara跟了上來。

跑了過去之後，卻發現Jill沿著電梯走到下一層（G），我馬上衝下電梯，到達G層之後卻跟丟了她，正氣急敗壞之際，我又看見Jill出現在下層（LG1），我馬上又衝了下去，只見她彎進了agnès b的轉角處，我追到去轉角之後，隨即看見她走進了Apple Store裡面，我想也沒想就追了上去，卻發現Apple Store裡面一個人都沒有。

身處於Apple Store純白簡約的空間格局，一排排淺色長木桌上整齊擺放著各式蘋果產品，忽然之間，附近所有裝置都在閃爍，然後出現雪花畫面，好像訊號遭到干擾似的，然後變成相同的詭異畫面。

附件：手機日記影片（11456 KB）
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓
↓

SORRY
我個FD畫既背景圖啱啱先畫完
所以遲左開POST

新post 留名

lm

new record:6hrs

Jill好靚

btw
硬係覺得張gif條友草緊氣出龜波氣功咁

推

其實唔駛等，故仔先最重要

有文了

Jill 呢

6hours有少少顛

張圖係雪花畫面？

其實故仔都唔緊要 俾返Jill我先最重要

樓主你改返以前喺高登用既 user name

臨訓入嚟見到張圖有少少嚇親

其實當時係叫奴才
陳海藍係我第一個故事既主角名（朗豪坊）
以後都會用陳海藍做筆名
多多指教

幾時再有文

未拉落去睇都知張圖咁鬼嚇人

無啦啦整個粵劇jj又幾好笑喎衰鬼

粵曲之前出過啦 殺左barry

shit 本身都笑咗呢下
跟住你講起就心都寒埋...

終於上水

又粵劇大師

名已留

我feel到sad end
最後主角想同jill一齊
無跟步驟用羅馬咒語...
以為咁就可以同jill去同一個空間而一齊

Lm

下一編會係幾時xm

新po lm

又比張圖嚇親

新post 留名

嘩dllm粵劇花旦又返黎殺人

新po留名
唔知Cara衣家內心係點諗呢 應該好複雜

呢個Cara... 睇得出係好女仔嚟
楊過始終淨係掛住小龍女

屌，好撚驚

lm
R.I.P. Jill

張圖笑咗

新post留名

jill bb咁就死咗？唔信

終於死咗女主
繼續希望結局係冚家剷

留名

Cara要捨身救Cisco 啦

睇左咁耐都梗係覺得主角叫casio
新post留名

同肥仔叫Bally

屌係喎 一直都以為係casio

jill

新po留名

晨早流流見到幅圖即刻醒曬

cara

我想問邊到有得睇朗豪坊故

我SET左不公開
因為將會有修訂+加長版推出

LM

唔知點解成日覺得篇野似龍珠
滅魔手法好似格比達打邪念波咁
Monica = 合體扎馬斯

插圖係咪死亡預告？

melt jill下個到cara

new post lm

負皮王仲未開工

可能瞓緊晏覺

正皮留名

🤤

溫緊書

晚上十點半出文

十二點半

聽朝應該有喇呱

海藍有無興趣出書？？

已到 hi樓主

好心準時唔到就咪貼個時間出黎啦

畫面上出現的是粵劇花旦，心中不禁回想起Barry被殺掉的一幕，心裡一陣驚悸，甚至可以清晰感覺得到全身每一根汗毛都直立挺起，這時Cara趕到我的身旁，也為之一窒。

「點…點解佢仲喺度…？」她臉上霍然變色。

「……」

「Jill呢？」

「唔知佢去左邊……」

空氣中飄蕩著一股令人窒息的氣氛，手上的蠟燭燭火忽然晃了一下。

「我地出去先啦…」Cara說道。

這個時候我已經鎮住了心神，然而不知道Jill去了哪裡，周圍的詭異畫面又彷彿在取笑我，原本驚惶不安的表情，漸漸轉做了更深的憤怒，於是便拿起一台IPAD狠狠的砸向牆壁，一聲脆響傳來，頓時支離破碎，其他裝置上的詭異畫面也隨之消失。

之後，我和Cara步走了Apple Store，往右轉繼續去尋找Jill，沿途我一直喊著Jill的名字，經過幾間時裝店，來到了無印良品的門前，裡面燈火通明，沒有任何動靜。

「Jill！你去左邊呀？」我在門口叫喊著。

就在這個時候，無印良品傳出一些聲響，我怔了一下，然後就走進了無印良品裡面。

穿過一排排的貨架，來到無印良品的收銀處，環形的木桌，其中一面是一個格子櫃，展示著各種商品。

這時，我看見木桌上面有一張紙，拿上手一看，發現又是Dr Li的日記。

◆ ◆

2017/12/XX

It's very unstable here.
（這裡很不穩定。）

It needs more offerings.
（它需要更多祭品。）

I'll do anything for Adam, even if it is to sacrifice my students.
（為了Adam，犧牲我的學生也是在所不惜。）

XXXXXX

◆ ◆

看完之後，好像被人從頭到腳澆了一盆涼水似的，全身麻木，許久說不出話來。

過了一會，我才澀聲道：

「Dr Li…竟然想我地去死？」

「原來我地全部人只係一個大型儀式既活祭品…」

我頓時憤怒大盛，在這之前，Dr Li是我心目中的好教授，不但對教育充滿熱誠，也懂得教學技巧，不是死板地照著講義來讀，亦會主動關心學生，如果真的遇上困難，晚交了作業也不會扣分。

所以，她當時要我午夜十二時到學校找她，我也照做不誤，誰知她竟然為了Adam，要犧牲我們所有人的性命，也是因為她，Jill才會……

我愈想愈憤怒，狠狠地朝桌子踢了一下，Cara也是一時沒有說話，只輕輕的搖了搖頭。

半餉之後，我暫時放下這件事情，繼續在附近尋找Jill。

「Jill—你喺邊呀？！」

一直走，走到無印良品的最深處賣被褥的地方。

正想再開口喊她的時候，Cara突然用手捂住我的口，將我拉到貨架後面藏了起來。

她馬上比了噤聲的手勢，要我保持安靜。

我吞了一口口水，沒有說話，然後慢慢的從貨架後探出頭去看，只見一個穿著海軍水手服的男性蠟像正在收銀處前方，全身沒有任何動作，正以滑動的方式來移動著，就像後面有人推著似的。

他一邊移動，一邊低語著：

「小娟死了……小娟死了……」

我轉頭看去Cara，低聲問道：

「你聽唔聽到？」

「聽到，邊個係小娟？」

「小娟係一個女性蠟像，之前我同Jill幫過佢地忙。」

就在這時，我身體推倒了一塊鏡子，掉在地上發出清脆的聲響，男性蠟像立即原地旋轉，朝著我們的方向。

「誰！！！」

將會出
不過唔係依個故

十點半喎

下篇凌晨兩點半

好撚癲 你愈嚟愈準時

唔知你會唔會早 所以早啲入黎等

記得用高登名做筆名

咁準時呀陳生

奴才？
不了
宜家既用戶名就係我以後既筆名

More

蕉
btw 樓主收咗幾多廣告錢
成個又一城啲舖逐間寫
幾時到三哥

Live

無哂糧食入三哥搵勿演食

成個傻仔咁,jill係邊啊jill係邊啊?
始終都係鍾意cara多d

Jill你喺邊呀

New post lmmmm

等唔等埋好呢 聽日早堂

捱多半個鐘眼訓！樓主加油

等故仔

八分鐘倒數

睇埋先訓

HI

文文文呢

等緊

文

Halo

「誰！！！」

他大叫一聲。

大驚之下，我們後退了一步，而就在同一時刻，他以極快的速度衝了過來，立時將我們左方的貨架整個撞散，東西散落一地。

「你們快把小娟還給我！！！」

他調整了方向，重新朝向我們，然後又是一個疾衝，我和Cara立即向一旁閃避開去，他便撞上了我們後方的貨架，迸發出一聲巨響。

眼見他已經失去理智，我只好從褲袋裡取出手機再迅速地打開驅趕器，聖經的急速朗讀聲音登時回蕩了出去，以我們作中心凝成一道穹形的氣牆。

但是，男性蠟像並沒有因此罷休，像一輛時速三百公里的跑車朝我們衝了過來，「轟」的一聲撞在氣牆，連手機都隨之震動了一下。

隨後，他像發了瘋似的不斷撞上氣牆，然而蠟製的身體根本抵不住這樣衝撞，先是胸口，接著是左手，然後是右腳，身體各個部位一個接一個的撞碎，最後變成了一堆碎塊。

這一幕驚心動魄，我們都看的呆了，過了一會，確定那堆碎塊不會再動，我關掉了驅趕器，蹲下來問他：

「邊個殺左小娟？」

「……她。」

這時，身後傳來「咿咿呀呀」的粵曲聲，聲音陰厲幽怨，聽起來心寒得如墮冰窟。

「落花滿天蔽月光— 借一杯附薦鳳台上—」

我極緩慢地轉頭望去，只見一個身高三米的龐然巨物站在我眼前的不遠處，她穿著繡花戲服，隱隱看見戲服上面染上了一大片鮮血，卻跟紅色的衣服融為一體，她整條右臂都斷掉了，空空的衣袖晃蕩，而僅存的一隻巨手，則拿著兩個面具。

兩個幪面超人面具。

我渾身發抖，從未試過如此的害怕過。

不只Barry…就連面具兄弟都被她殺掉了…

這樣的怪物，我跟Cara真的能夠戰勝嗎…？

「帝女花帶淚上香— 願喪生回謝爹娘—」

我從驚嚇中回過神來，身體本能地拉上Cara拔足而逃，我回頭看去，只見她站在原地不動，轉眼間我和Cara已經奔到無印良品的門口，空中突然傳來一陣沉悶的巨響，一道紅影從天而降，轟一聲砸在我們面前的地板，砸出一個巨坑，擋住我們的去路。

「救命呀！！！！」

Cara的求救聲響徹整個商場，緊接著，她一步一步的走向我們，我馬上打開驅趕器，一道穹形的氣牆立即包圍著我們，她馬上被彈飛開去，彷彿以我們作中心颳起了一陣颶風，令到她寸步都不能移近。

還未鬆一口氣的時候，她卻像發狂了似的揮拳打在氣牆，勁風吹得眼楮生疼，同時令手機震了一下，幾下猛烈轟擊之後，手機屏幕更出現一道裂紋。

看在眼裡，立即用力將叉子飛射出去，卻像射飛鏢一樣射偏了，插了在她的右邊大腿上，頓時出現冒光的蛛網裂紋，怎料在下一秒，她直接一個手刀將自己的整條右腿斬了下來，鮮血四濺，隨即繼續擊打氣牆，連續地發出透骨心寒的巨響。

此刻我和Cara已經是心寒徹骨了，雙腿像灌了鉛一樣。

「點…點算好…？」Cara害怕得滿身戰慄。

「……」

我沒有說話，將Jill留下來的行事歷拿了出來。

我雙膝跪在地上，雙指輕點額頭、胸口、左肩、右肩，劃了個十字，開始著祈禱的部分。

兄弟都死埋

一入嚟就睇到好感動

細佬

蒙面兄弟啊

每日兩篇quota已完成
明天請早

兩兄弟 雖然成日玩鳩主角 但最尾都係幫佢

愈睇愈唔覺得個6個x係Dr.Li

兩兄弟

其實好鍾意個兩兄弟嗚嗚😭

唔通粵劇女人先係Dr.Li / boss?

原本利用自己嘅手下 (兩兄弟同小嫻) 去引班學生去完成某d任務 (同adam有關?!) 但發現班𡃁都冇用 就隊冧左佢地

但感覺估錯左

btw幻想到咁大間apple store發生d咁嘅事 心都寒埋

前晚12點幾喺又一城睇完戲都有啲心寒

面具兄弟

話我知兩兄弟既死係假

點解兩兄弟都要死

面具兄弟有無諗住出圖

佢地真係好可愛

好掛住大佬嘅鴻福郎笑話同細佬嘅"頂!!!!!!"呀

？？

岩岩開AC G持

兩兄弟唔死得唔得

仲好記得
「細佬，勒緊褲頭！」
「頂，點解呀？」
「因為，救人要緊，yeah」
面具兄弟返黎啊

Same

還我鴻福郎

竟然係呢啲位live 咗
Between 面具兄弟可否不要死

儲左幾日又live左

頂

本人正式於新post留名 CARA BB繼續由本人守護 粵劇佬速速退散

本身melt有咁勁既能力制得住粵劇佬唔傷害佢地? 連2兄弟聯手都唔掂

Carabb可能會死喎

melt既能力專門克制惡魔，所以佢負責清道夫既工作（我估）

日記話melt好廢 要自己搞掂
呢到係咩一回事 諗極都諗唔明

重睇okay?

agger
主角第一次打交就打贏melt 話負碌都未必通
可能真係專for打惡魔 打人唔掂

會唔會係墮天使之類既野？
keep住聖靈剋惡魔既特性 不過幫魔鬼做野

melt應該對主角留手
唔可以殺佢地
因為要留住主角靈魂

應該都係啦
次次都瞄手腳黎打 瞄身既話全部一早死哂

凌晨一點正出文

終於Live

期待

F5

hi？

我沒有說話，將Jill留給我的行事歷拿了出來。

雙膝跪在地上，右手拇指、食指與中指集為一點，順序輕點額頭、胸口、左肩、右肩，劃了個十字。

「因父、及子、及聖靈之名，阿門。」

完成十字聖號之後，我便開始羅馬禮驅魔經文的祈禱部分。

「天主，求你垂憐。」

「天主之母聖瑪利亞，請為我們祈禱。」

我口中念念有詞，額角冷汗不斷，不敢念錯一個字。

她繼續揮拳錘擊著氣牆，祈禱部分完成之後，我隨即開始聖詠的部分，這時手機屏幕已經出現幾道裂紋，伴隨著一聲轟鳴，牢不可破的氣牆竟被她砸出一個小小的豁口來。

緊接著，她把手掌伸進豁口裡，死死的抓著氣牆往一邊撕扯，在一陣猛獸般的咆哮聲中，這小豁口正在慢慢的變大！

我繼續誦念聖詠，耳邊充斥著她的咆哮聲以及她撕開氣牆的嗤嗤聲。

終於完成了聖詠部分，正式開始誦念驅魔經文，我站了起來，左手拿著Jill的行事歷，右手伸出攤開掌心朝著粵劇花旦，就在這個時候，她突然停住了揮拳，瞬間張開了血盆大口，兩邊臉頰也被撐裂，口中無數熾熱光子彙聚，準備向我的方向射出一道光束。

我心知她那光束的威力，以肉身硬接的話，恐怕會在身體開出一個大洞，只是，一旦開始了驅魔經文就不能停下，否則便會遭到反噬。

「以此被賜福的十字架，天父在命令你，聖子在命令你—」

她雙眼之下充斥著血紅之氣，口中的白光越發明亮，完全不能目視，猶如天上烈日落入這個商場般光華四射，此等可怖之力，就連面具兄弟也得灰飛煙滅，驅魔經文還未念完，下一秒光束便會貫穿我身，我只得束手待斃。

一個人等死的滋味，是怎麼樣的？

「咻—」

光束暴射而出。

Cara默默抬頭，卻已不再看光束那邊，此刻她的眼眸裏，只有那一張容顏。

正當那光束臨身，兩人正以為要死之際，忽然，一個十字型閃光打在粵劇花旦的後背，她痛苦哀嚎，光束馬上便射偏，將我後方的地板燒出一個大洞來。

我知道是Eric他們趕到，千鈞一髮之間，我將最後一句驅魔經文念了出來！

「十字架命令你！不潔的邪靈！我驅逐你！」

下一秒，附近響起神聖的韻律，粵劇花旦的腳下出現一個巨型白色光暈，一個天使人形物體從中冒了出來，將她緊緊纏住，她拼力掙扎著，發出的憤怒咆哮鋪天蓋地，震耳欲聾，她慢慢被扯進光暈裡面，當她的下半身已經沉浸進去的時候，她突然放棄了掙扎，臉上露出詭異笑容，竟咧開血盆大口大笑起來，像是看
見平生最可笑的事情一樣，不可抑止的大笑著。

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈—」

那種笑聲猶如鬼魅般的鬼哭神號，傳進我的耳中，讓我不禁打了個寒顫。

接著，她整個人被天使人形物體扯進光暈裡面，四周圍回歸平靜，好像沒有事情發生過一般，我卻沒有鬆一口氣，心有餘悸，腦裡面彷彿還聽到粵劇花旦的心寒笑聲。

「Cisco…？」

Eric走過來喚了我一聲，其他人也通通到齊。

我回過神來，但臉上畏懼之色依然未減，呐呐道：

「好彩你地趕到……」

「我地依啲只係小幫忙，而你就幫Barry報左仇。」他說。

Cara閉起眼睛雙手合十，聲線誠懇地細語：

「Barry，你安息啦，殺人兇手已經俾我地淨化左。」

我們其他人也跟著照做，然後低頭默哀了幾分鐘。

Live有咩好值得高興

live

Cara默默抬頭，卻已不再看光束那邊，此刻她的眼眸裏，只有那一張容顏。

以為Cara要幫Cisco擋，嚇死

係咪真係淨化都未知

咁樣笑法好奇怪 好大機會有伏咁

硬係覺得cara有啲古怪

Agger

Jill

主角唔會好似jill咁消失嘅

Cara要同isaac攬住一齊比人虐死，唔死即負皮

應該因為主角完成左成個儀式
Jill情急之下剩係講一兩句 所以要犧牲埋自己

依家個故仲有段時間先完
Jill應該有救既

十篇之內就會進入終章
希望終章之前我朋友畫好Cara張圖

Jill Jill會唔會返黎?
Cara BB好大機會因為Cisco 嘅主角光環而死

係咪代表Cara要死啦

幾點會有第2編

大家忘記左厹

好似睇緊小櫻咁

「隱藏住星星力量嘅鎖匙啊，請你喺我面前顯示你真正嘅力量，同你定下約定嘅小櫻命令你，解除封印！ 」

真係死左個啲人先有圖

有聲

等睇clear card gogogo

全部畫圖既角色都死曬

下一幅係cara

樓主嘅文章本身已經好有畫面，無圖都已經好有現場感
希望唔好太著重朋友出圖嘅進度拖慢左出文

明明樓主係靠佢朋友先可以大條道理遲出文
講到佢朋友害佢咁

Sh..... you know too much

其後，Eric開口問道：

「你宜家諗住點？繼續搵Jill？」

「嗯。」我微微點頭。

雖然我剛才看見的Jill有點奇怪，但是我不能放棄任何一個能找到Jill的機會，我心道。

「我陪Cisco。」Cara說。

「咁好啦，我地喺ZARA HOME，隨時都可以搵我地。」

他們隨即轉身離去，無印良品的門前剩下我和Cara。

「我地去邊度搵Jill？」她向我問道。

「我都唔知…」

「你頭先喺邊度見到Jill？」

「我首先喺UG果層見到佢，輾轉去到Apple Store之後就唔知佢去左邊。」

「或者我地去附近啲舖頭搵下？」

「惟有係咁…」

往回走去，經過Apple Store，再經過中庭，這次我們繞到火車站天橋那邊，在A-1 BAKERY拿了個麵包來吃。

順住走到Mabelle的時候，我停住了腳步，目光落在櫥窗的飾物上。

「裡面會唔會有銀器啱用？」我問道。

「我同Eric佢地已經望過，但裡面只有首飾戒指，餐刀、餐叉反而仲有用。」

「……」

我一時默然，卻留意到櫥窗裡面有一張紙，看樣子又是Dr Li的日記。

不等Cara回答，我走進了店裡面，伸手拿起紙張來看。

◆ ◆

2017/11/XX

This night I killed Adam.
（這一天晚上，我殺了Adam。）

No one can steal him from me ever after.
（為的是不再讓別人搶走他。）

By the by,
（順帶一提）

I killed that woman too though it wasn't my intention.
（那個女人也被我殺了，雖然本來沒想要殺她。）

XXXXXX

◆ ◆

這一驚非同小可！

原來Adam已經死了，難怪他沒有蠟燭！

這能解釋為什麼他的記憶停留在十一月，但是他沒有理由不知道自己被殺，是他刻意隱瞞還是Dr Li做了手腳？

Cara見我看得目瞪口呆，把臉湊近我，眼睛往我手上的日記看去。

她看完之後也是一怔，片刻後，我跟她雙雙回過意來，驚愕之餘，臉上更是掠過一絲憂色。

「Adam會唔會一早已經知道自己死左？佢接近我地會唔會有目的？」Cara問道。

「我地要盡快將件事話俾Eric佢地知，事到如今一定要Adam將所有野和盤托出。」我說。

「好，我地即刻返去。」Cara說。

我們原路折返，順著商場中庭的電梯上到G層，再走到位於G層最角落處的ZARA HOME。

不料還有一段距離才到ZARA HOME，卻是怔了一下，遠遠看見ZARA HOME的門前，竟然站立著一個身影，孤獨佇立，白色的連身裙，如瀑布的黑色長髮垂在身後，看那背影十分熟悉，不是Jill又是誰？

抑制不住內心的喜悅，扯著喉嚨大喊：

「Jill！！！」

叫喊聲響徹整個樓層，我加快腳步朝ZARA HOME跑去，Cara有點跟不上，說道：

「Cis…Cisco…等埋我…Jill好似怪怪地咁…」

轉眼間我已經跑到Jill的身後，伸出手去，在她的肩頭拍了兩拍。

她極緩慢地轉過身來，可就在這一瞬間，一股寒意竄過我全身。

面前的「Jill」，臉上纏滿了紗布，根本看不見模樣。

突然之間，她劇烈的咳嗽，把一口鮮血吐了出來，頓時將紗布染紅了一大片，下一秒，幾條柔軟綿長的觸手從紗布破繭而出，在半空中不斷的扭動著。

「啞啞…喔喔…」

「Jill」一邊發出沒有意義的聲響，一邊朝我靠近。

我愕然，呆立。

「Jill…係咪你呀…？」我呐呐道。

「啞啞…啞啞…」

「Cisco！佢唔係Jill黎！快啲閃開！！！」Cara緊張大叫。

緊接著，觸手在空中揮了一圈，猶如幾根鞭子一樣向我鞭打過來，速度快到肉眼難以捕捉。

「呼—」

攻擊未到，一陣狂風已經吹擊過來！

成個空間淨係得返Dr. Li同學生
不過應該有個大boss

今日頌有無

樓主起身喇

儲左兩個星期無睇然後一次過睇番 正

觸手

儲左5日無睇 今日一次過睇 正

Cara要死了

好期待 快

加速啊啊啊啊啊啊啊！！！

學好中文啦好嗎

Cisco都幾蠢下

鬼咩，難得溝到條囡
有4隻手既Jill 佢都會沖過去啦

3隻腳嘅jill

第三隻腳
(不會懷孕)

Jill魔

Cara要出事了

喺city玩咗咁耐先出又一城
啲包放咗咁耐硬到咁都食到
希望食咗唔好死

教下我

依個方向寫落去
咁其實是咪全部人都一早死曬
只係佢地失左憶

似係dr lee殺完Adam後悔 就搵學生既靈魂同魔鬼交換令adam復生

會唔會Dr Li一早死左 寫信另有其人

起身諗住半夜會出多篇，點知...竟然冇文

在這生死關頭，我終於回過神來，硬生生的將身子往右移，那如鞭子的觸手直劈而下，從我身側轟然斬落，頓時便有血霧飆射而出，左手手臂被絞成破碎血肉。

「呀呀！！！」

我踉蹌後跌，只覺得自己快要被痛死了，低頭看去，燭光已剩下五分之一，整條左臂只剩下些許血肉殘留藕斷絲連，森森白骨映入眼簾。

「Jill」沒有停歇，觸手猝然縮回，然後又是一鞭抽來！

只在這電光石火的片刻間，Cara的純銀餐刀插了在她的胸口上，如鋼鞭的觸手僵在了半空中，離我的臉只差分毫。

下一刻，「Jill」滿身佈滿冒光蛛紋，然後破碎成一個白色光團，消失在空氣當中。

我鬆一口氣，然而痛入骨髓的劇痛襲來，全身冷汗如雨。

這時Eric他們也從ZARA HOME出來，看見我這副樣子，無不心驚肉跳。

「快啲食左依兩粒止痛藥佢。」

Eric將兩粒必理痛止痛藥丸倒進自己的掌心喂到我嘴，也不用水我就吞了下去，劇痛逐漸減緩，片刻之後，終於消退為輕微的隱痛，只是左手已經廢了，也沒有聖經可以將其修復。

「仲有無頭先咁痛？」Cara將瓶水送入我口中。

「已經無咩事—」我苦笑說。

「但係你隻左手…」

「仲有隻右手，哈哈！」

我活動著右臂，臉上露出得意的神色，Cara隨即伸出手狠狠地捏上了我的右臂膀，瞪了我一眼，說：

「以為對方係Jill，咩都唔理就衝上去，鬼唔望你依隻手都斷埋。」

被她這麼用力一捏，就算不痛呼出聲，至少也得臉色微變。

「痛—痛—痛—」我不由自主地蹙了蹙眉，連忙喊停。

「哼。」Cara冷哼了一聲，接著鬆開了手。

「頭先發生咩事？啱啱果個係阿Jill黎？」Jeff問道。

「應該唔係…如果佢係Jill既話，俾餐刀插中應該會流血，而唔係發光碎開。」

說完之後，目光無意中掃到Adam，這才想起我有重要事情要說。

「先唔講依件事，我有啲野想問Adam。」

「有野問我…？」Adam顯得有點詫異。

「我想問你，喺你未進入依個空間之前，日期係幾多號？」

「十一月…二十號。」

「你係咪十月份向Dr Li求婚？」

「係。」

「十月到十一月既期間，你係咪背住Dr Li同Monica搞埋一齊？」

他看著我，遲疑了一下，才道：

「……係。」

「但係我已經同佢斬左纜！」他馬上又說。

我閉起雙眼，沒有回答。

根據日記，日記主人的未婚夫是Adam，Adam在十一月已經死了，為了排除同名及冒認的可能性，我向眼前的Adam確認了日記內容，結果出來，他所說的都符合日記內容，他的確是Dr Li的未婚夫Adam，那日記的主人也是Dr Li無誤。

這也解釋了Monica口中所說的「那個賤人所做的事情」，指的是Dr Li殺了她和Adam。

不過，既然Adam已經被Dr Li殺死了，為什麼Dr Li最近的日記說「為了Adam，犧牲我的學生也是在所不惜」？

Adam不是已經死了嗎？Dr Li到底在盤算些什麼？這個空間又是因著什麼而誕生？

我張開眼睛看向Adam，面上掠過一絲黯然，問道：

「你其實知唔知自己已經死左？」

Adam忽地一抖，連退了幾步，連臉色都白了幾分，其他人也是面露詫異的表情。

「我…我死左？」

他一臉不可置信的看著我，我長歎一聲，沒有回答。

「邊有可能…我依家咪生勾勾企喺度…點會死左？」

「蠟燭係聖靈既體現，死人先會冇聖靈，加上你記憶停留喺十一月，因為你十一月已經死左。」

「無可能…無可能！」

眾人面面相覷，我只好將那篇日記遞給他看。

「Lilith…Lilith殺左我…？」

突然，他雙手抱著頭，跪了在地上。

「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀—！」

他發出淒厲而憤怒的吼叫聲，聽起來卻像是野獸吼叫。

「喂—你做咩呀？」Eric以及眾人都凝神戒備著。

吼叫聲持續了一會，Adam抬起了頭，眼神直望著前方，空空洞洞。

「我記得返哂所有野…」他說。

唔小心訓著左
好彩無打出文時間

咁早有文

咁突然嘅 一下子就記得返

醒呀
最緊要有文

記很番哂

痴線 斷手食兩粒止痛丸就無事
咁你都寫得出

兩粒必利痛，斷手都唔痛......

想問樓主
必理痛係特效無睡意果隻？

竟然有文

發現話咁快追故追咗成個月

其實佢寫到讀哂成部福音黎幫人補血呢 part 開始已經唔使太執著情節到底是否合理

主角又變咗楊過

係咪收左必利痛錢要賣廣告

要鍛鍊下大雕

徵服Eric bb

樓主食得太多雞 d人中好多槍都係啪藥回血

safe room
止痛丸
係咪玩緊L4D2

有冇得download返本聖經落電話

必理痛止斷手痛真係接受唔到
唔開牌子名
當你粒丸係嗎啡丸都仲ok

無信號

有無人仲記得主角個roommate

roommate仲要係曾經有聯繫過

使鬼止痛藥咩
禁F制拍下佢膊頭就救得起啦

Jill走左太傷心
練埋黯然銷魂經

新讀者留名,屌,live撚左

凌晨兩點正出文

多謝大家支持左一個月

甘高質

唔想咁快完

甘你老母

甘你老母個老母

打返好啲字先講野

f5

未到2點

加速

last 12mins

吾系甘牙

2:01分

Hi

交呢

文呢

f5裂開jor

係咪次次都遲

Adam轉成盤膝坐姿，臉色蒼白如灰，似乎一時三刻不能接受自己已經死去的事實。

我們所有人屏息靜氣，等待他將事情的真相娓娓道來。

「我記得果晚係十一月二十一號，因為當晚樂團有排練，下星期我地有大型音樂會演出。」

「因為Monica係樂團既客席指揮，所以當晚佢都喺演奏廳。」

「排練完左之後，佢話有演奏方面既問題想同我傾傾，要求我單獨留低。」

「佢好SPECIFIC咁指出弦樂組同其他聲部有啲唔平衡，例如喺樂章中段敏銳度唔係好夠，經常俾銅管樂組蓋過主旋律，當時我都覺得有依個問題，而我有責任去跟進，所以我應承左佢。」

「其他人走哂之後，空蕩蕩既演奏廳得返我同佢兩個人。一開始佢真係講返演奏上既問題，但係講左無幾耐之後佢開始變得唔安分，說話內容充斥住露骨既字眼。」

「我再一次向佢表明大家只係逢場作戲，我就快要結婚唔會同佢有將來，佢聽完之後成個樣變哂，發哂爛渣咁問我Lilith有咩好，爭執既期間Lilith黎左搵我，佢好奇我地做咩嗌交，我講大話話我地喺演奏上面有唔同意見，然後就同Lilith走左。」

「Lilith之後無再問返我爭執既事，但係我心入面一直好不安，擔心緊Lilith會唔會聽到我同Monica既爭執內容，如是者，我地返到屋企，我去左沖涼，Lilith就去左整宵夜俾我食。」

「佢一邊同我講工作上面既趣事，一邊將煮好既公仔麵遞俾我食，神情好平和，我亦放低左演奏廳既事，同Lilith有講有笑。」

「但係。」Eric忽然打斷了Adam的說話。

我們紛紛望向Eric，眼中微有疑惑之意，於是他補充道：

「佢個故事講到依度應該要有個『但係』，否則佢唔會死。」

Adam苦澀地笑了一聲，說：

「無錯…」

Adam繼續說道，面色漸漸難看：

「我同Lilith有講有笑，但係，當我食完碗麵之後，我開始覺得唔妥。」

「我感到頭暈，心跳加速，全身有杏仁味，皮膚鮮紅色一片……」

「氰化物中毒症狀。」Eric插話道。

「無錯…當我意識開始變得模糊果時，Lilith將我抱左上床，幫我冚好被，然後攬住我訓喺我隔離。」

「Lilith喺我耳邊好溫柔咁講：

『我話會陪住你…』

『以後你都唔會俾人搶走…』

『永永遠遠屬於我一個…』

『冇人比我更加愛你…』

『係咪好辛苦…？好快唔會再痛…』

『點解你要咁對我…？』

『嗰個女人憑咩可以得到你…？』

『你既頭髮屬於我，你既心臟屬於我，你既眼睛屬於我，你既一切都係屬於我…』

『以後你只會望我一個，嘻嘻。』

嘻嘻

嘻嘻😁

Lilith將我抱左上床

Dr Li 好好力

成個故d女人都癡9線

又抱得起個男人又hehe
唔通

Adam記憶有啲混亂
應該係「扶左上床」先啱

嘻嘻呢兩個字望耐有點不安

原來係病態愛情

Hehe

hehe

嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻

嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻

嘻呀嘻呀嘻

好撚心寒

無追幾日，竟然無人死

HEHE

果然寫實

男主會唔會為左搵蕉
下次驅魔直接唸驅逐文
之後比白光拉走埋

在場所有人聽完之後都是倒吸了一口涼氣，平常專業又親切的Dr Li竟然會做出這種事情，直令人隱隱心寒。

這時，強烈的痛感又再襲來，看來必理痛根本壓不住斷臂的極端痛楚，額上冷汗涔涔而出。

Cara馬上察覺到我的異狀，臉上掛著慌亂焦急的神情，問道：

「又痛返？」

「我仲頂得住…」

我轉頭問Adam：

「咁之後呢…？」

他怔了一怔，才說：

「…之後我視野變黑，記憶就完左。」

「咁Monica又係點死？」Clare問道。

「我都唔知…或者Lilith殺完我之後再用同樣手法毒殺Monica。」Adam淡淡地說。

「既然Dr Li已經得償所願，做咩仲要搞場大龍鳳出黎？我地又點解會被困喺依個空間？」Jeff問道。

我吞了一口口水，忍著痛說：

「…有件事未講俾你地知，再較早前我搵到Dr Li另一張日記，上面話我地係活祭品，一切都係為左Adam…」

一時三刻，人人變色，說不出話來。

半餉之後，Clare打破安靜，大聲叱駡：

「原來我地入哂黎依度係因為你！你究竟想點？！」

「等陣先！我真係咩都唔知！」Adam忙道。

「豈有此理，我都忍你好耐，睇黎依家要嚴刑逼供！」

Jeff臉色一沉，忽的一拳對著Adam打了過去，幾乎是在同一時間，現場颳起一陣驚人大風，吹得我飛了起來，在半空中亂轉，而後撞上ZARA HOME的玻璃櫥窗，剛好碰到包紮好的斷臂處，痛得昏了過去好幾秒。

醒來的時候，四周圍一片狼藉，其他人陸續踉蹌站起，Cara卻突然不見蹤影！

我咬牙忍住傷口劇痛，向其他人問道：

「Ca-Cara…呢？」

「有個紅色人影帶走左佢…帶左去中庭位置…」Clare說。

「我地一齊過去，大家小心啲，拎齊裝備道具。」Eric說。

「我都要過去。」我說。

Eric看了看我的傷口，憂心的問道：

「你確定？」

儘管痛得眼淚滾落，我仍是堅定地說：

「係！」

商場的中庭巍峨聳立著一棵二十米高的巨型聖誕樹，從LG2層豎立到UG層，趕過去之後，只見一個三米高的巨人站在聖誕樹的樹頂，紅白臉，掛上一綹長鬚，背上扎著幾支靠旗，頭插著兩根長雉尾，目光之中射出無盡凶光，如高傲的神祇般俯視著我們。

正是「粵劇武生」—

強烈的不安感油然而生，這才想起Barry被殺當日總共出現過兩隻粵劇怪物，除了粵劇花旦，還有一隻粵劇武生。

他單手拎起了Cara，將她懸在二十米高空，稍一鬆手Cara便會跌個粉身碎骨。

「可題意都自教類成如要者！！！！！！」

他臉上兇悍之色竟不稍退，怒吼著意義不明的內容。

眼下情勢奇詭，Cara亦身陷危險之中，我們不想刺激到他，於是戰戰兢兢的說：

「呢位大哥…稍安無燥…有事慢慢講…」

「留做灣，前蘭灣、—他好英望歌？？？」他大聲怒道。

我們一行人噤若寒蟬，面面相覷，不知道怎樣回答。

「佢究竟想點…？」Isaac低聲的問道。

「我都唔知…」Eric低聲地回答。

Eric話音剛落，粵劇武生那邊又傳來的聲音：

「長…平…公…主…喺…邊…」

這次終於明白他在說什麼，可是我的心卻瞬間就涼了一大截，極慢的轉頭看向粵劇武生。

原來他在找粵劇花旦……

被淨化掉的粵劇花旦口中所唱的「落花滿天蔽月光」正是長平公主的曲詞……

可是怎麼辦…？

粵劇花旦已經死了！難道要找條屍給他嗎？！

我的心都快要跳出嗓子眼裡了，壓低聲線跟Eric他們說長平公主就是粵劇花旦，他們聽到後無不變色。

粵劇武生見我們沒有理睬他，怒氣大盛，兩隻巨手將Cara舉起來，想跟折斷甘蔗一樣用膝蓋折斷她的脊椎骨！

糟糕！

在這最危險的時刻，Eric及時按下相機快門將十字架閃光打了過去，粵劇武生當場被擊飛到半空中再掉到地面上，發出一聲巨物落地的聲響。

「砰—！」

Cara也隨即順著巨型聖誕樹滾到地面上，我們立即衝下電梯趕到LG2層，只見她倒在聖誕樹前一動不動，但她仍有燭火，所以只是昏厥過去而已。

正想鬆一口氣的時候，粵劇武生從聖誕樹後方走了出來，一步步向我們逼近。

Clare立刻打開了手機驅趕器，在我們附近凝成一道穹形的氣牆，Eric則連按快門，每一下閃光都使他往後滑出幾米，以致他始終不能靠近我們。

「卡嚓—！」

「嗤嗤嗤嗤嗤—」

粵劇武生被擊到往後滑去，鞋底跟地面發出磨擦的聲音。

然而一直防守也不是辦法，終究要用Jill留下來的羅馬禮驅魔經文來淨化他。

可是我沒有手揭頁，Cara昏迷，Eric則忙著用相機，我的目光最後落在Isaac身上。

我呼了一口氣，說：

「Isaac，我地以前有啲咩私怨都好，希望宜家通通放低，我需要你幫手揭頁。」

說罷我用右手將Jill的行事歷遞了給他。

他怔了一下，隨即拍拍心口回答：

「好！就等我地兩個合作打九七佢！」

他接過行事歷後，我立即雙膝跪在地上，先用手指劃了個十字，再開始念著驅魔經文的祈禱部分，每念完一頁Isaac便會幫我揭頁，很快就念到最終驅魔經文部分，過程很順利，一個步驟、一個字都沒有念錯。

「以此被賜福的十字架，天父在命令你，聖子在命令你—」

我右手掌心朝著粵劇武生，眼睛看著Isaac手上的驅魔經文，大聲念讀著！

「卡嚓—！」

「嗤嗤嗤嗤嗤—」

粵劇武生滑到後方，我馬上將剩下的最後一句念了出來：

「十字架命令你！不潔的邪靈！我驅逐你！」

熟悉的神聖旋律響起，粵劇武生腳底出現一個巨型光暈，從中冒出一個巨型天使人形，雙臂緊緊將他困鎖住，再慢慢地將他扯進光暈裡面！

突然之間，粵劇武生的頭頂猛地裂開了一道口子，有條紅色的東西伸了出來，赫然是人的胳膊！

就像是金蟬脫殼一般，一個血紅色的巨人從粵劇武生的身體軀殼中鑽了出來，而那層粵劇武生的外皮則被天使人形拖進了光暈，隨後消失不見，神聖旋律驟止。

那個鑽出來紅色巨人身高也是三米，曳著一根細長的兩岔尾，面目猙獰，額頭長著兩隻小角，渾身上下肌肉暴漲，跟圖畫書上所描繪的煉獄惡魔一模一樣。

Dr Li

好明顯唔係

有兩條命

我仲未分到邊層打邊層

唸經係咪無敵㗎

琴晚太眼訓尻打sorry

連最強嗰招都冇用

魔洗出來了

本人在此再度提醒樓主 CARA BB受本人保護 佢仲未還錢俾CISCO

係cisco未還錢

留左幾日一次過睇好爽 話咁快就live左 快啲出呀！！！！

再嘈既話海藍就會加你做新角色
親手隊冧Cara

笨撚在此宣佈CARA再唔比人先姦後殺再姦再殺嘅樓主衰三代

去咗咁多年又一城
間間鋪頭都知係邊個位邊一層
但硬係叫唔出嗰層係乜

例: 去H&M 我會話係溜冰場嗰層 爆谷鋪隔離

隻野好厚血，樓主幾時寫多招大技

加速加速

pish

好似又係

黑白初稿

Cara我婆

爽朗型

gfable

仲以為係唔靚女但係心地好好嘅女仔

仲gfable過蕉

韓國人？

俄羅斯套娃?

幾令但條頸太長有d怪

明明有gap
但個陰影又好似平胸咁

同Jill唔同類型，但同樣gfable

成班人睇相先入購Cara股
明眼人如我一早睇上Cara bb

Cara仲正
清純得黎又有點調皮

Cara 配 狗公Issac（安慰獎）

點解我覺得有啲似IU

今日仲有無呀樓主

好靚呀cara
表示係絲打都迷上佢

唔扎辮就成個Leon the professional既女主角咁
我覺得唔太得同唔太match，或者可以參考下本田翼d造型

其實係咪照住定延黎畫

樓主 文呢？

出完圖就出少篇文

出過圖既人都

有無巴打上色

唔好意思啊 琴晚打打下唔小心訓著左

所有的人，都驚呆了。

「噹—」

不知是誰嚇得掉落了手中的銀器。

我一時嚇得呆了，竟是一動不動，想不到他可以脫離羅馬禮驅魔經文的束縛……

露出真身的粵劇武生，煉獄惡魔，壯碩的胸膛隨著呼氣大幅起伏著。

「嗄—嗄—」

他呼出一口口灼熱的氣息，看向我們的眼神就像看著獵物。

「卡嚓—！」「卡嚓—！」「卡嚓—！」

突然，幾聲清脆的快門聲在這個蕭殺的空間裏響起，伴隨著Eric的大聲呟喝：

「Cisco！唔好發白夢，再黎多一次！」

我回過神來，看清了有幾道十字型閃光朝煉獄惡魔打了過去，不同的是，他已經不會再被擊退，雙腳像釘子般釘在原地。

「因父、及子、及聖靈之名，阿門。」

「天主的諸位聖人聖女，望主垂憐，求主拯救我們。」

快門聲音不絕於耳，Isaac快速替我翻頁，我口裡念念有詞，很快便完成了整個羅馬禮驅魔經文。

「不潔的邪靈我驅逐你！！！」

煉獄惡魔腳下浮出一個巨型光暈，巨型天使人形昇起，緊緊將他纏住，然後將他拉進光暈裡面！

然而噩夢再次出現，他的頭頂再次裂出一道小口，又一個紅色的巨人從身體軀殼中鑽了出來，原來的外皮則被天使人形拖進光暈。

一股入髓的冷意從尾骨裡升起，順著脊樑骨往上爬，壓得我快喘不過氣來。

怎…怎麼可能…？

這個新鑽出來的紅色巨人外形跟剛才沒有大分別，只是手臂粗了一圈，全身肌肉塊都爆出了恐怖紅筋。

一道十字型閃光又打了過去，煉獄惡魔眼中凶光閃動，任憑閃光打在身上，迎面向我們走來。

「典…點算…酸好…？」Clare已經害怕得語無論次。

「痴…痴線…佢每次復活都強過之前…」Isaac怕得全身發抖。

下一秒，他走到氣牆前方，轟的一聲，拳頭直接穿過了氣牆，在氣牆留下一個大窟窿。

最後的防線被他攻破，所有人都嚇呆，只有Eric在驚駭之下大叫：

「快啲走！！！！！！」

煉獄惡魔張開血口，紅光匯聚，旋即一道赤紅的光束從口中激射而出。

大驚之下，我抱住Cara撲到一邊，原來站著的地方瞬間變成一個焦黑大坑。

幾乎就在同時，Jeff突然衝了上去把純銀餐刀插在煉獄惡魔的身上，電光間黑氣繚繞，那把純銀餐刀被幾縷黑氣侵蝕成灰！

Jeff抖著退後，卻被煉獄惡魔一隻巨手握住，一握緊就將他捏斷成兩截。

他倒了在地上，內臟混雜在鮮血中從兩截身體裡流了出來，頓時一地鮮血。

「喔……喔……」

Jeff在地上發出意義不明的聲音。

「唔好呀！！！！！！！！！！」

Clare流著兩行眼淚，衝了上去拚命揮動雙拳往煉獄惡魔身上一陣亂打，可是根本是在抓癢，煉獄惡魔隨意一個手刀，Clare便從中間被分成兩半。

「嗄—嗄—」

他嘴裡噴出熱氣，拿起Clare和Jeff的殘幹拋到聖誕樹上面，連同血淋淋的殘軀在內，十幾米長的腸子繞在樹上，也成為樹上的掛飾之一，跟閃亮亮的裝飾球有極大的違和感。

我跟Isaac已經嚇得連聲音都發不出來，一邊抖，一邊向後退著。

「嗷！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

那個煉獄惡魔猛的抬起猙獰的頭顱，張開血盆大口仰天長嘯，聲動整個商場，附近的玻璃盡數爆裂。

「啊啊啊—！」

Eric的眼鏡鏡片也隨之破裂，碎片飛插入眼，他用手捂住眼睛，指縫間滲出血來。

煉獄惡魔再嘶吼一聲，巨大身軀騰空而起，轟隆一聲落在我和Cara人面前，連地面也隨之震動。

他血口光子匯聚，對準了我的頭。

也就在這個電光火石時刻，Adam衝了上去抱住煉獄惡魔，轉頭看著我們大喊：

「快啲走呀！我已經死左，佢唔可以再殺我！」

煉獄惡魔低頭看了看Adam，一個手刀將他整條右臂劈下。

傷口不見血，只見他的斷臂橫切面一片黑色，彷彿體內是無盡的黑暗。

「仲望？！快啲走呀！！！」

我趕忙扶起Cara，和Isaac逃到一間時裝商店的隱蔽處。

我們藏在一排衣服的後面，我探出頭來，遠遠看見煉獄惡魔正在周圍徘徊，而Adam已經被他大卸了八塊，在地上一動不動。

「咁唔係辦法…佢遲早會搵到我地…」Isaac低聲說。

「我地再黎多一次。」

「仲黎？你仲嫌佢唔夠勁？」

「蛇喺蛻皮果陣身體極之虛弱，我認為佢都一樣。」

「你想趁佢蛻皮果陣攻擊佢？啱啱你都見到銀器對佢無用，我地用咩攻擊佢呀？」

「用你既匕首。」

他怔了一怔，然後看著自己手上的匕首。

「我唔肯定依把匕首可以傷到佢。」他說。

「我地無其他方法，只可以博一博。」

他閉起雙眼，苦苦思索著。

煉獄惡魔此刻進入了我們對面的店舖，紅光閃爍，整間店舖頓時變成一片焦土。

過了一會兒，他終於道：

「好，我地博一博。」

令你老母

屌 我以後經過棵聖誕樹都會凝住佢掛住修腸

Jeff Clara rip

主角同Cara Issac 入咗時裝店，咁Eric去咗邊？

角色原型係一個唔出名既韓國女藝人
真人無張圖咁好睇
以免破壞印象 我唔貼出黎

突登無睇四日 又live 左

咁樣擠牙膏出文真係好鬼辛苦
好似追緊富奸故咁

不過ching 好波
好睇

大隻仔死左

一集死兩件，爽快！

啲腸做聖誕樹掛飾…好有畫面

好有 rpg feel

公路電影的標準故事模式多半是講述主角在經歷生活上的挫折後，選擇自我放逐的生活方式，之後在一連串的事件後，慢慢地開始學會成長和改變。公路電影的結局在一般傳統上有五個選擇：

主角達成了所希望的「勝利」，返回他們原來出發的地方，變得更聰明睿智。

主角在最後的旅程找到一個新的家園。

主角持續不斷的旅程。

主角因為他們的旅程而無法回家，要麼選擇死亡或被殺。

主角在影片結束後進行一段沒有任何意義的短途旅行。

單手抱起Cara?

我覺得似2NE1既Dara

情侶好慘

覺得好似佢

clare死左唔知點解覺得好爽

Agger 臭閪黎

比人mit開左兩半 係咪即係無左燭光

adam 既然一開始就死左咁佢既存在可能只係一個靈體，但係粵劇武生所作出既係物理攻擊，照理唔會消滅得到靈體 adam 會唔會有可能再出返黎

如果係 咪可以不停搵adam做擋箭牌囉

Pish

lm~ 由第一個po追到依家 支持樓主

真係難怪面具兄弟會戰死

痴線 咁撚好打

依隻怪物咁樣蛻皮化
想知樓主用咩人物做藍本

Eric 唔係同Adam 用手扣連埋左咩？

死咁多人

近牌呢幾篇係咪多Bug左？

有咩bug

凌晨三點正出文

上面d人提起話adam同eric既手扣
單手既cisco點抱走carabb之類

真係出得慢左d

都係Jill好D

感覺似韓志旼

畫得好靚，係個鼻少少怪

其實係鐵鏈 鎖住都仲有活動範圍 佢同Eric一齊留左喺外面
單手抱住腰 Cara手腳朝下

有J

似朴珍珠

咁eric 去咗邊

喵

等埋先訓
加油

半日無入黎 3am見到話3am有文 開心到要瘋狂F5

3
A
M
!

3點

hi

push

有人啊 快出快出

文呀

Isaac的眼裡閃著鬥志，我重重地點了點頭，突然，靠在我肩膀的Cara動了一動，然後直起了身子，眼神迷濛的看著我。

「咦…？Cisco？點解我會喺度…？」她問道。

「你頭先俾個粵劇佬擄走左。」我回答。

她看了看外面，隨即身子一震，面色也白了幾分，問道：

「佢就係粵劇佬…？」

「係……」

「其他人呢？」

我低著頭一聲不吭。

Jeff和Clare被掛了在聖誕樹上，多半已經死去，Adam和Eric互相鎖著，此刻躺在外面生死未卜，要我怎樣開口告訴她？

她見我臉色凝重，心中已經隱隱猜到目前的情況，不禁歎了一口氣來。

我一邊避開煉獄惡魔的視線，一邊靜悄悄地將Cara推到更衣室處，低聲跟她說：

「一陣發生咩事都好，留喺度千祈唔好出去。」

「你地想做咩？」

她臉上有幾分訝異，還有幾分擔心。

我只得道：

「我無時間同你解釋，總之你應承左我先。」

「你得一隻手點同佢打？俾我幫你手。」

「我同Isaac有作戰計劃，你匿埋我就少一個顧慮，勝算更加大。」

她默然半餉，拉住我的衣角，說：

「咁你應承我唔好死。」

她抬起頭看著我，黑亮的眼睛盈盈含水。

「……好。」我回答。

她微微一笑，隨後轉身躲進更衣室裡面。

我攝手攝腳回到Isaac身旁，說：

「Isaac，我地開始。」

「嗯，當佢蛻皮果陣我就衝出去將匕首插喺佢身上面。」

「我地靠哂你。」

「我盡力以為—」

接著，我雙腳跪地，手指順序輕點額頭、胸口、左肩、右肩，劃了個十字。

「因父、及子、及聖靈之名，阿門。」

「天主的諸位聖人聖女，望主垂憐，求主拯救我們。」

我開始低聲念頌著經文，煉獄惡魔在外面徘徊著，一直在我的視野範圍內。

「所有的聖靈，請為我們祈禱。」

Isaac翻到下一頁，我繼續讀著。

「請原諒我，你卑微的僕人，寬恕我所有的罪—」

就在這時，煉獄惡魔發現了我們，只聽見一聲怒吼，一陣驚人的強風將店內所有東西吹離地面，包括我和Isaac。

我踉蹌跌落在地，Isaac被吹至店舖的另一面，現場情況一片混亂，我只好冒著念錯的風險，憑記憶將剩下的經文念出來。

「以此被賜福的十字架，天父在命令你，聖子在命令你—」

煉獄惡魔疾如閃電般，轉眼閃到Isaa面前，單手掐住他的脖子，將他高高舉起。

在這生死存亡關頭，剩下最後一句驅魔經文從我口中說出！

「十字架命令你！不潔的邪靈，我驅逐你！！！」

煉獄惡魔有點錯愕，馬上被巨型天使扯進光暈裡面，眼看他在這間不容髮之際，重施故技，又從頭頂的小口鑽出一個新身體。

成敗就在這一刻！

Isaac緊握匕首，朝著他的額頭捅了下去！

新鑽出來的煉獄惡魔慘叫聲沖天而起，直如鬼哭狼嚎一般，然後就像是被什麼巨力硬生生撕扯開一般，痛苦地扭曲著，下一刻，整個身體左右裂開成兩半，剎那間，像是璀璨噴泉一般，鮮血從他的體內狂噴而出，宛如血雨！

一陣再出多一篇

Issac洗底成功
不過骨子裏依然係厹

唔好咁耐啊樓主 聽日仲要番工

我覺得隻仆街野仲未死

你叫我仲等唔等你好

唔好
我天光先會有
我宜家去左食野

咁搞法Issac 有機會俾隻惡魔捉住拖埋落水
主角憑記憶讀...錯一個字就..

臨瞓碌咗入嚟 live

Cisco 吸埋落地下同Jill Jill相聚
死淨Cara BB
完

正啊唔好比佢停！！！

好似全部怪都一雙一對咁
個雕像
粵劇雙星
兩兄弟

但點解Monica會知道自己已經死左 而adam又唔記得

咁短

打到最終boss Dr. Li既時候
面具兄弟就會番生出黎幫手

大哥仲會食字
“敵將is Dr.Li”

cara bb
做到咁主角都係無反應成碌木咁
俾著係jill jill做主角一早狗衝

說好的一陣呢

再lm

依家個天夠光未

我上堂啦 樓主 文呢

以此被賜福的十字架，天父在命令你，聖子在命令你—出文

食完訓著埋

Dr li無洗monica腦 靜係洗左adam

留名等到日落

唔知點解 我硬係覺得 dr.li係唔需要打...

我只好冒著念錯的風險，憑記憶將剩下的經文念出來。

無喇無喇

個太陽曬到正一正啦

樓主去左平衡時空？

更衣室係咪之前H&M有不明女仔聲嗰間
CARA又要好似之前把聲咁消失 !?!?!?

對番之前，男主冇唸錯啵好似

樓主開post果四張jill圖，點解第一張會肉酸咗咁多 （有背景嗰張）
Btw 一次過追返五日故好爽

埋尾啦

濃郁的血腥味彌漫著每一寸空間，店舖裡所有角落像在血泊中泡過一樣都被染成紅色。

煉獄惡魔鬆手讓Isaac倒在地上，自己則裂成兩塊掉落到地上，一動也不動。

Isaac一得自由，連滾帶爬的遠離他，生怕他還未死去似的。

胃海一陣攪滾翻騰，我忍住沒吐出來，小心翼翼地走到煉獄惡魔身旁，朝他踢了一腳。

他仍是一動不動，當真已經死翹翹。

這個天殺的鬼東西終於肯死去，我長長鬆了一口氣，向Isaac豎起大拇指。

他臉色慢慢轉為緩和，笑了出來，也向我豎起一個大拇指。

「條友終於死左…」我說。

「我出去睇下其他人既情況。」Isaac說。

「咁我去叫Cara出黎，一陣再出去搵你地。」

「好。」

我隨即轉頭走到更衣室，輕輕敲了一下門。

「Cara，佢已經俾我地殺死左啦。」我說。

更衣室門慢慢被打開，裡面的Cara立即被我的滿身浴血嚇至花容失色。

「Cis-Cisco你冇事吖？！」她緊張的問道。

「我冇事呀！啲血係隻嘢架！」我忙道。

她頓時鬆一口氣。

「我地出去搵其他人。」我又說。

「好。」

隨後，我和她跨過煉獄惡魔的屍首，離開該間時裝店舖，重新回到聖誕樹下。

看見Isaac把Eric扶起坐在地上，他的蠟燭仍有一半火焰，只是雙眼緊閉著，瞌合的眼角流淌著兩行觸目驚心的血淚，有種說不出的駭人之態。

他旁邊堆著Adam像積木一樣的身體碎塊，我也不知道他變成這個樣子是否還活著。

「Eric你忍耐下，我地一定會搵到聖經幫你修復好。」我說。

「小意思，你連斷手都忍得到，我無理由因為眼睛受傷而嗌痛。」

他這樣一說，我才想起自己的手已斷，剛才全副心思都放在對付煉獄惡魔以至忘了劇痛，此刻煉獄惡魔已死，左肩處猛然一陣劇痛傳來，我忍不住悶哼了一聲，一臉都是痛苦之意。

Cara連忙扶著我，一臉焦急的說：

「Cisco你仲係好痛？食多兩粒止痛藥會唔會好啲？」

「止痛藥只壓得住十幾分鐘，之後又會再痛返……」

「我地要盡快搵到聖經，或者仲可以救到佢地……」

Isaac說完之後，望向掛在聖誕樹上面的Jeff和Clare，神色間都黯了下去。

Cara怔了一怔，正當她想望向聖誕樹的時候，突然一道寒光飛閃過，下一個瞬間就聽到肉身撞上牆壁、骨頭碎裂的聲音。

我目光轉移過去，只見原本就在身旁的Isaac一轉眼被釘在墻壁上，胸口插著他自己的匕首！

他痛苦呻吟，就在這時，一陣沉重的腳步聲響起。

「踏—踏—」

聽到那沉重而緩慢的腳步聲，我渾身不由自主地發抖。

不…不會吧…？

剛才的時裝店舖走出了一個巨大的身影，他全身皮膚血紅，頭生兩隻小角，面目猙獰，肌肉如岩石般突起。

他在我們面前停下了腳步，如帝王般居高臨下，俯瞰眾人。

煉獄惡魔。

他還未死。

完蛋了。

完蛋了。

完蛋了。

完蛋了。

完蛋了。

完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了

我們全部人都會死。

「嗷呀！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

突然間，一道恐怖的吼嘯震天撼地，吼動整個又一城商場。

他背上爆出了根根巨大尖刺，身體也是陡然的再漲大幾分，原來已經三米多高，現在更高達五米。

鋪天蓋地的殺意降臨而下，彷彿一切出現在他面前的生靈，都會被無情抹殺掉。

隨後，他兩隻巨掌掌心也長出兩根尖刺，尖刺隨手一劃，巨型聖誕樹就被硬生生切開成兩半，斷口光滑如鏡，仿佛被激光切割一樣。

聖誕樹的上半截轟隆一聲倒在我們面前，這時候，我已經閉上雙眼準備等死了。

心裡只有一個小小的願望，就是想死了之後跟Jill團聚。

「Would You Sell Your Soul To The Devil—」
（你願意出賣靈魂給魔鬼嗎—）

突然，耳邊傳來一道低沉的男性聲音，我張開雙眼，周圍卻不見其他人在。

「In Exchange For The Power To Vanquish That Demon—」
（以交換可以擊敗那隻惡魔的力量—）

聲音似乎猶在耳邊，忽地一陣冰涼侵襲了我的全身。

「Would You Make A Deal With The Devil—」
（你願意跟魔鬼交易嗎—）

我努力再聽清楚聲音來源，終於找到聲音的來源……

聲音來自，那把匕首。

第一張反而最肉酸？
唔好嚇我

完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了完蛋了

屌那星，好吊忍呀仆街

出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了

點解把匕首係講英文 莫非

會唔會係面具小孩

目前進度理想
下個POST個標題將會係
【驚慄】Professor半夜十二點Send Email俾我（終）

咁快終 將會失去上連登嘅意義

下次出文直接新post? 唔係話十遍內完咩

出快d啦 好吸引

當時係話十篇之內到終章
繼續喺依個POST出文

以為ghost rider

忍手幾日 咁快又live左 樓主快啲出文！

cuphead
don't deal with the devil

Jojo

完蛋了

做完交易，自己故意唸經失敗。完。

Deal完之後唸聖經既話..

樓主善用 完蛋了 去扮寫長左

啲完蛋了攪到我以為係騎劫

出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了出文了

戲肉喇

無馱！！無馱！！無馱！！無馱！！
無馱！！無馱！！無馱！！無馱！！

幾驚"完蛋了" 黎句碌唔完

喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！喔啦！

屌呃字數

細聲啲喇 樓主下次用唔到架喇

完蛋了 被發現了

仆街啦金翅

記得唔好殺麗Melt

點解仲未死

巴打們會燒個結局畀你
放心去啦

輕輕一推

幾時有文呀

Dl定聖經係電話

安已不

am啫 驚乜

幾點有文

頸到長喇ching 我要文呀！！！

咁似jump漫畫既走向

on tomorrow.

文呢樓主 我聽日要見 Professor Li 啦

你唔會見到 Professor Li㗎啦，不過你都會遇到蕉囉

朝早啦喂

係咪同畫jill同一個畫家？呢幅動作同神情都自然好多

真心呢篇好不安，好驚d好高好巨大既野

咁cisco咪變做魔鬼咁同對面隻嘢有咩分別

魔鬼唔等如惡魔
同埋cisco係同魔鬼做交易得到力量，唔係直接變做惡魔

有未？

交易完之後咪又係有另一隻野出黎 嘥氣

有未

樓主潛水

潛左成日

樓主唔好潛啦

結尾應該係須佐能乎大戰九尾

上面見professor li既巴打

有無懶人包講番個把野係咩來歷

好似係同面具兄弟賭贏番來

會唔會係面具兄弟戰敗，之後寄生咗喺把野度？

如果係兩兄弟，鴻福郎第一句講既英文應該係「AAAAABBBAAABBBBAABBB」

聲音:記住賣左靈魂比魔鬼 唔好反口呀~因為~~~

devil may cry

仲未有文

在場所有人包括煉獄惡魔都聽見那把聲音，他霍然轉頭望向Isaac，齜牙咧嘴做兇惡狀。

Isaac臉色微變，突然吐出一口鮮血，將衣服染紅。

「哇—」

他雙眼通紅滿佈血絲，硬生生的將胸膛內的匕首拔出來，「滋」的一聲，血湧了出來，身體隨即從牆上下來。

從地上爬起來之後，他吐出一口血沫，說：

「願…願意…」

我臉色一變，不料Isaac願意跟魔鬼交易來換取擊敗那隻惡魔的力量。

可是，接下來什麼事也沒有發生。

煉獄惡魔每向前一步，Isaac就退後一步，不知不覺被他逼到牆邊。

兩人身高上的懸殊差距讓煉獄惡魔像一座高山般站在他面前，Isaac被迫迎視他那雙血紅、充滿脅迫感的雙眼。

我臉色黯淡下來，只能眼巴巴看著Isaac被他殺掉，想救也救不了。

煉獄惡魔舉高右手尖刺，忽地，有兩隻山羊角從Isaac的頭頂破皮而出。

「呀呀—！」

隨著Isaac的痛苦慘叫，驚見他身體好像充氣一般陡然漲大數倍，上衣遭撐破，顯露出厚密黑毛遮蔽的肌膚。

Isaac現在變成跟煉獄惡魔一樣高的巨人，上身全是黑毛，頭長山羊長角，儼然就是一個活生生的魔鬼！

此時此刻，魔鬼對惡魔！

煉獄惡魔不再猶豫，帶著凜冽的破空之聲向魔鬼Isaac身上刺去，魔鬼Isaac本能地斜身閃開，忽然一手就抓住了刺向他的長刺，一用力便將其拔掉。

煉獄惡魔不由得痛苦的悶哼一聲，往後退了一步，魔鬼Isaac有些詫異，似乎還未習慣從魔鬼得來的力量。

煉獄惡魔不甘示弱，左腳一踏身體當即上前來，被拔掉的長刺的右手掄成拳頭狠狠的砸向魔鬼Isaac，魔鬼Isaac也同時揮出了他的右拳和煉獄惡魔的右拳對撞在了一起。

「轟隆隆隆隆隆隆—」

整個商場頓時一陣天崩地裂，音爆衝擊波從魔鬼Isaac和煉獄惡魔對撞的拳頭迸發出來，讓整個又一城商場都抖動了一下，四周牆壁當即被震裂，眼看有坍塌的危險！

反作用力使兩人踉蹌的往后退了幾步才站穩，煉獄惡魔大吼一聲當即又是一拳掏在魔鬼Isaac的小腹上，魔鬼Isaac繃緊八塊腹肌，結結實實地受他這了一拳。

「砰—」

如泥牛入海般，魔鬼Isaac硬接了這一拳卻一臉若無其事。

煉獄惡魔錯愕不已，噫了一聲，魔鬼Isaac隨即得意起來，說：

「輪到我！！！」

魔鬼Isaac蓄力一記重拳錘擊在煉獄惡魔的胸膛之上，拳頭割裂空氣發出恐怖的呼嘯聲，將千萬噸力量瀉向煉獄惡魔，使他的身體如炮彈般轟然飛出，連聲也來不及吭，直接把十幾面混凝土墻同時撞出人形大窟窿。

我已經目瞪口呆，不能作出反應。

過了一會，魔鬼Isaac抓著煉獄惡魔的一隻腳，將煉獄惡魔拖拽了回來，更在地上拖出一道長長的血跡。

煉獄惡魔頭頂裂出一個小口，準備鑽出一個新身體，魔鬼Isaac的雙拳立即如雨點一般轟落，不過是短短的片刻之間已經轟了幾百拳，新鑽出的身體立即被轟成一堆爛泥巴。

「喔……」

那堆爛泥巴發出低啞的聲音，接著，一隻紅色的巨臂從裡面伸了出來。

「唉……」

魔鬼Isaac歎了一口氣，接著又是雙拳瘋狂轟出，猶如秋風掃落葉般全部落在那廝身上，掀起的音爆震耳欲聾。

「你！！！快啲！！！同我去死！！！！！！！！！！！！！」

空氣中到處都是炸開的音爆轟響，只能看見魔鬼Isaac附近一團團音爆震盪如衝擊波般擴散開來。

這樣持續了大概十多分鐘，煉獄惡魔已經沒有力氣重生，地面也給魔鬼Isaac砸出了一個巨大的深坑，深得連底都看不見。

魔鬼Isaac從深坑爬了出來，臉上掛著微笑向我們走來。

但沒走幾步，他巨大的身軀就撲通一聲栽倒在地上。

我臉色大變，隨即跟Cara趕上前去，只見他已經渾身無力，兩眼無光，就像用光了力量一樣。

我和Cara蹲在他身旁，他兩隻毛絨絨的手握緊了我的手掌，氣若游絲的跟我說：

「Cisco…我既靈魂就快被收走…我有啲野想同你講…」

我看著心痛不已，儘管他之前挑撥我和Jill，但這次全靠他獻出靈魂來救我們所有人，此刻我對他已經沒有任何憎恨。

我強忍住奪眶而出的眼淚，回握著他的手，說：

「我喺度…你講…」

「我之前…前…離間你同Jill…我一直欠你一個對唔住…」

「唔緊要…我已經原諒左你—」

「哈…哈…咁就好啦…可…可惜…我死之前都唔可以再見Jill…」

「……」

「我知你當我係狗公…但我係真…真心中意Jill…」

他繼續說：

「不…不過…既然佢中意你…唔中意我…我惟…惟有退出…」

「Cisco…你可唔可以應承我一…一定…要搵返Jill…一定救佢出黎…」

「好…好…我應承你，我一定會救返Jill出黎…」

我的聲音起來哽咽，抬手一摸，才發現自己不知什麼時候也流下了眼淚。

「好…咁Jill就交俾你啦………………………」

他說完這一句之後，臉上掛上了淺淺的笑容，慢慢閉上眼楮。

Isaac的手，鬆開了。

Issac

好感動第一次F5完真係有野睇

笑左

仲以為係面具兄弟

厹

Explosive 好撚好睇呀

琴日到而家咁耐得一篇 唔係下麻？

Isaac

稀巴爛:

Issac冇左jill就連人都唔想做

幫厹洗白

Cisco做野喇

成行人得返Cisco同Cara同埋盲左既Eric
冇人可以阻到Cisco同Cara扑野了

Nonono，係cisco同eric

盲左就死埋一邊打飛機喇
you disturbe me fucking, your spring pocket will be barbecued.

Issac成功洗白 rip

反作用力使兩人踉蹌的往后退了幾步才站穩，煉獄惡魔大吼一聲當即又是一拳掏在魔鬼Isaac的小腹上，魔鬼Isaac繃緊八塊腹肌，結結實實地受他這了一拳。

樓主on99

目前為止我打左九萬幾隻字
一隻字唔小心打左簡體姐

快啲出文就原諒你

唔係打左簡體字 係打錯字

btw 樓主算打得少錯字個批

今日仲有冇

渣GA
變一次身就死

想講issac同有套漫畫嘅角色好似

厹變聖人

呢套係乜

大陸野嚟
叫鎮魂街

諗諗下點解adam 同monica 都死左但係Monica能力勁咁多？又可以指揮啲惡魔又可以身。定係其實adam都可以架？

所有男人都是廢J，除左Cisco同埋Eric嗰碌

第一個故令我覺得我睇到個尾

依家改咗朝早出文？

等

樓主由原來一曰兩篇到依家兩日一篇

呢個故真係要儲幾日先睇

樓主話仲有幾篇完 佢想呢到1001開新po先出文？

留名默默支持

我要大團圓

真係要等幾日先一次過追 樓豬快啲出文

潛撚左水

有排喎

樓主有冇文都入嚟交代聲啦
個個都喺度等緊

feel到爛尾

仲未有文既

爛尾

潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了潛水了

搭左半日飛機諗住一開有文

輕輕一推
幫手推到1001比樓主開新post出文

唔到下個Post唔出文

BTW，推

Isaac掉落在地上的蠟燭也熄滅了，此時的我已是淚如雨下。

「Isaac…」

Eric雖然眼睛看不見，但將Isaac所說的每一隻字都聽在耳內，忍不住也流出眼淚。

「嘶嘶…」

那個深坑忽然傳來悉索的聲音，好像有東西正爬上來，這裏的氣氛一時很是悲傷，卻已然被打破。

那個深坑裡面除了煉獄惡魔之外，還會有誰在？

……

……

正當我萬念俱灰之際，一個巨型十字架從天而降，直直的插在深坑裡面，轟隆的一聲，一道璀璨的白色光芒從深坑上亮起，耳邊還隱隱傳來濃烈哀傷的平喉歌聲：

「帝女花……」

「夫妻死去樹也同模樣……」

歌聲落下之後，取而代之的是商場廣播系統聲音：

「沙沙沙沙沙沙沙沙沙—」

一開始廣播系統只發出令人煩躁的聲響，很快變成一道機械式朗讀聲音：

「那時，黑落德見了自己受了士們的愚弄，就大發忿怒—」

「依照他由賢士們所探得的時期，差人將白冷及其周圍境內所有兩歲及兩歲以下的嬰兒殺死—」

眾人臉色一變，立即認得出這是瑪竇福音！

「Cisco—係你播聖經？」Eric驚奇的問道。

「唔係…」

Cara突然轉過身對我急道：

「唔通係Jill？！」

我既驚又喜，便在此刻，附近傳來腳步聲，我急轉過頭看去，只見一個身材纖瘦，穿著一襲剪裁大方的西裝套裝，滿滿都是優雅氣息，露出一雙白皙勻稱的腿，暖棕色髮絲自然垂落，也不過及肩長，即使已經三十多歲，長相依然很清秀甜美，完全不輸青春少女，正是我們的教授Dr Li。

看樣子是Dr Li救了我們全部人，而我和Cara看見Dr Li後，均驚訝得不成樣子。

「你…你…係…」我連說話都有些結巴了。

「Cisco，你見到啲咩？」Eric問道。

「我見到Dr Li…」我回答。

Eric吃了一驚，Dr Li則從我們身旁直走而過，連眼角都沒有往我們臉上瞟一眼。

她走到Adam的碎塊面前，輕輕拍了兩下手掌，零散碎塊竟浮了起來，竟像是縫合一般黏連在一起。

Adam碎塊的聚合完成之後，重新變回一具完整的身體。

他緩緩的張開雙眼，第一眼便看見Dr Li，嚇得一連後退了幾步。

「哇—！！！」他嚇得驚呼了出來。

只見Dr Li的肩頭輕輕動了動，此刻她正背對著我們，因此看不見表情。

Adam臉上驚愕的表情漸漸消失，半餉後，他主動走向Dr Li。

Dr Li的身子卻是抖了一下，接著，Adam將Dr Li緊緊擁入懷裡。

Dr Li臉蛋埋在他胸瞠裡，接下來就是一陣低低的啜泣，Adam只是更加用力的抱著她，沒有說話。

許久之後，Dr Li才停止哭泣，抬起頭問Adam：

「你唔嬲我…？」

「唔嬲。」Adam臉上揚起一抹微笑。

Dr Li聞言低下了頭，重新埋首在他懷裡。

「眼睛就是身體的燈。所以，你的眼睛若是健康的，你的全身就都光明。」

另一方面，聖經福音經文一直透過廣播系統播放出來，我的手臂已經重新長了出來，Eric的眼睛也被修復好，連躺在聖誕樹附近的Jeff和Clare的身體也被慢慢修復，只是他們傷勢太重，需要更多時間修復。

我突然感覺到Cara拉我的衣角，轉頭望去，她隨即低聲說：

「我地係咪應該離Dr Li遠啲…？」

「……」

我一時默然，不知道該如何是好。

這一切都是Dr Li搞出來，但是她又救了我們全部人，到底她想怎樣？

這時，Eric突然站了起來，臉上鐵青一片，向Dr Li問道：

「Dr Li，你到底想點？」

Eric將我想問的問了出來，然而Dr Li沒有轉頭，彷彿聽不見他的聲音。

「Dr Li。」Eric加強了語氣，記憶中從沒有記得他曾有過如此重的語氣。

Dr Li這才離開了Adam的懷抱，用巾帕擦乾眼淚之後，轉身面向Eric。

「Sorry Eric，我見返Adam太開心，一時之間冇應你。」Dr Li平靜地說。

Eric面色依然鐵青，道：

「Dr Li，你係咪應該解釋下依一切？」

她默然片刻，才說：

「咁我就由一開始講起。」

Eric瞪向Dr Li，連我和Cara都屏息靜氣，等待著她把一切都說出來。

頭頂上聖經福音經文朗讀聲音不斷，Dr Li開始說了起來：

「我諗你地透過我既日記大概已經知道發生緊咩事。」

「你殺左Adam同Monica，搵我地做活祭品。」Eric厲目怒睜道。

「嗯，Adam死左之後，我開始後悔。」

「為左復活Adam，我決定同魔鬼做交易。」

「但係復活一個人已經超出魔鬼能力範圍。」

「於是魔鬼提出左一個替代方案，就係創造出一個異空間，係裡面再創造一個無靈魂既Adam出黎。」

「但係因為唔夠人類靈魂，異空間非常唔穩定，下層界既生物乘虛而入，包括惡魔同埋俾我殺左之後變成怨念體搵我復仇既Monica。」

「以靈魂作交換，魔鬼賦予我力量去維持異空間既運作，單係防止異空間崩塌已經用哂我全部精神，所以只能靠Melt，其中一個魔鬼派黎既幫手去壓制住佢地。」

「點解魔鬼幫你幫到咁盡？」Eric問道。

「因為佢地想利用我得到更多靈魂，所以你地就入左黎呢度，我需要獻出你地既靈魂黎換取更多力量去穩定異空間。」

Eric臉色鐵青，眼角肌肉似乎也在微微抽搐，強忍憤怒問道：

「點解…要揀我地…」

Dr Li沉默了一會，聲音還是那般平淡：

「因為我同魔鬼交易果時喺自己OFFICE，所以異空間既入口就喺我OFFICE，只要我一封EMAIL你地就會去我OFFICE。」

「為左復活一個人，你要犧牲我地咁多人…」

「係有啲對你地唔住，我內心都有掙扎過…」

她說完之後，不遠處突然傳來一個熟悉的聲音，他對著Dr Li怒道：

「唔好喺度假惺惺啦！咁你又救我地做咩？！！！」

Jeff走了過來，他的身體已經修復好了。

Dr Li臉色平靜不為所動，說：

「你地死左既話，計劃就唔能夠順利執行。」

「咩計劃？」Jeff怒沖沖問道。

「依樣野我唔講得。」

「咁你又由得Barry同Isaac死？」Eric睜眼問道。

「啱啱我都有提到，單係防止異空間崩塌已經用哂我全部力量，Barry既死我無能為力。」

「而Isaac反而死得好有價值，佢獻出靈魂令我得到更多力量，宜家異空間穩定左好多，所以我先可以出現喺你地面前。」

Jeff大驚失色，面色立刻就白了，顫聲問道：

「Isaac…Isaac死左…？」

他目光落在地上躺著的魔鬼Isaac，一開始還認不出是他，然後才醒悟過來，隨即跪在他身旁，泣不成聲。

「我好開心可以教到你地，你地係我最中意既學生，只係我別無選擇。」

「我會盡可能令你地滿意，甚至會比喺現實更加開心。」

「不過代價係付出你既靈魂，我唔奢求你地原諒我，但請容許我喺度向大家道歉。」

說罷，她彎腰向我們道歉。

直起腰後，她用修長潔白的手指將額前的散亂的頭髮別到耳後。

「各位再見，class dismissed。」

她說完之後，我眼前一白，失去意識。

……

……

……

醒來的時候，我已經不在又一城商場，而是躺在一床溫暖柔軟的被褥上。

唔係要開新POST先出文
係尋晚有啲事
今晚出多一篇

就黎完 有啲唔捨得

點解唔問埋Jill

BTW唔需要刻意幫我推到1001
下個POST應該會岩岩好進入終章
THX

Jill BB呢

就黎完

好失落呀

似乎儀式完成咗？

final boss=焦

似sad end

Jill BB呀

突然覺得自己好勁 咁都中

dr li

.......好似真係唔洗打咁....

dr li好似好靚

有種好似一個電車故既感覺出左黎

唔知dr li係咪好似ali咁呢

瞓醒就有掛

樓主既「今晚」一般係指3-6am
如果無 就應該係聽朝 最遲一兩日後就有

我都係隔返三兩日先再入黎

係咪即係dr li想困佢地一世 令到佢同adam可以係異空間繼續一齊 即係如果放左啲學生 異空間同adam都會消失
有冇get錯

應該係要學生交哂d靈魂出尼 魔鬼就會幫Dr li 復活Adam

Adam一早已經復活左
但係Dr Li發現自己唔夠力量維持異空間
異空間崩塌既話Adam同自己都會消失
所以佢獻出學生靈魂俾魔鬼
魔鬼就會賦予Dr Li更多力量
咁樣異空間就可以永續

朝早七點出文

其實唔係exactly用學生既靈魂交換Adam復生
Dr Li係用學生既靈魂交換力量 （維持異空間運作既力量）

其實獻出靈魂即係點 要殺左佢地

咁你就要留意下故事之後點發展啦

其實你到底係香港定外國 點解可以仲未訓

埋尾了
好唔捨得一路屌一路追既時間

little buster?

7點了

7:04

我吃驚地坐了起來，發覺自己身處一個陌生的卧室，身邊的另外半張床空著，還有一個空留的枕頭。

我摸一摸床面還是暖的，有人睡過。

我吞了一口口水，再看看周圍，房裡的風格擺設很是嫻靜舒雅，床後的牆壁掛了一幅雪山油畫，床邊矮櫃上放著一瓶鮮花，微風吹拂著潔白的窗紗，像是清晨的陽光穿過透亮的玻璃窗灑在光潔的木地板上，很久都沒有這種安寧舒適感覺。

不對！

我剛剛還在又一城商場裡，為什麼轉眼間會來到這個房間？其他人去哪了？Cara呢？Eric呢？Dr Li呢？

我翻身下床，再悄悄的打開房門往外看，外面是一條走廊。

這時一陣細微的淅瀝流水傳來耳邊，我循著聲音的來源走了過去，腳步非常輕，生怕又是什麼陷阱。

原本細微的聲音愈來愈清晰，我來到一個廚房的門口，一個修長窕窈的女子身影躍入了眼簾，她身上套著一件圍裙，綁著一條很長的黑色馬尾，正背對著我站在流理台前用清水沖洗蔬菜。

我睜大了眸子，眼底盡是不可置信。

眼前俏立的身影好像發現有人站在她身後，驀然回頭，讓我看見她那空靈清絕的臉孔。

「你醒喇？」她展顏一笑，眉眼間都是溫柔。

我心頭一陣激動，猶如從內心深處騰起的激動，連身體也輕輕的發抖，然後再也控制不到
自己，衝過去將她緊緊的擁在懷裡。

「Jill……」我眼眶中儘是淚水。

「你係咪發噩夢呀？」她的語言隱隱有擔憂之意。

「Jill…你無事實在太好啦…」

「我點會有事呢？傻佬。」

「傻…傻佬…？」

我愣了一下，然後鬆開了她。

「你咪傻佬囉，噩夢都當真。」

她嫣然一笑，隨即用衣袖替我擦拭眼淚。

「噩夢…？一切都係噩夢？」

「你夢見啲咩呀？」

「我夢見你俾羅馬禮驅魔經文反噬，然後天使帶走左你…」

她噗一聲笑了出來，說：

「我上左天堂你唔戥我開心？」

「唔要！我唔要同你分開！」

我再次將她抱入懷裡，緊緊不放。

「唔分開…唔分開…我地永遠都唔分開。」

她的手放在我的背上輕掃，安撫著我，許久之後，我才不捨的放開她。

「今日早餐食沙律，你出飯廳等我一陣，好快有得食。」她說。

「哦…」

我轉身走了幾步，回頭看她一眼，只見她忙碌地在砧板上細剁蔬菜，我怕阻礙到她只好乖乖的離開廚房。

來到客廳，毛絨絨的地毯搭配著一個雙人布藝沙發，簡約的原木小櫃上面放著一台電視機，雖然客廳面積不大，但簡約的搭配讓它絲毫不顯得擠迫。

客廳另一邊是飯廳，同樣空間不大，實木圓餐桌上方懸著一個精緻小吊燈，牆上掛了一幅鄉郊的掛布畫，營造出溫馨的進餐氛圍。

我拉開椅子坐了下來，心頭一陣迷惘。

雖然沒有事情能比再見到Jill開心，但是一切都美好得讓我感到不對勁。

為什麼Jill好像完全不知道羅馬禮書的事情？

又隻字不提異空間的事情？

難道所有事情都是噩夢？

不對，這樣的話，Jill也是夢境人物，現在怎會出現在我眼前。

而且，我認識的Jill是一個冷冰冰、表情很少放在臉上的女子，為什麼現在變得那麼開朗
，還…還叫我「傻佬」？

我心中亂成一團，萬千思緒在腦海中翻騰。

過了一會，Jill捧住兩個大木碗從廚房出來，並將其中一個大木碗放到我面前，並說：

「登登，凱撒沙律—」

她拉開椅子坐在我對面，用叉子將一小片生菜送入口裡。

她閉上嘴巴慢慢咀嚼，嚥下之後，她好奇的看著我，問道：

「係咪無胃口？」

「……」我一時默然，想著這會不會是陷阱。

「唔啱食？我整過其他嘢俾你吖—」

「唔係呀—」

我忙道，不怕是陷阱也將一片生菜送進口裡，只覺得生菜十分清爽，沙拉醬酸甜比例剛剛好，原來很少吃沙拉的我，竟然一試便愛上。

這時，眼角餘光一閃，看見Jill的左手無名指上有銀光在閃爍。

仔細看清楚，發現是一杖鑽石戒指。

臨拎走佢地靈魂之前都比佢地發個春夢
冚家剷咪幾好,大家都得永生

上一篇既對白改左少少 意思不變 但係更加清楚解釋發生咩事

「於是魔鬼提出左一個替代方案，就係創造出一個異空間，係裡面再創造一個無靈魂既Adam出黎。」

「以靈魂作交換，魔鬼賦予我力量去維持異空間既運作，但係魔鬼好狡猾，佢地唔俾我足夠既力量，令到異空間非常唔穩定，下層界既生物乘虛而入，包括惡魔同埋俾我殺左之後變成怨念體搵我復仇既Monica。」

「單係防止異空間崩塌已經用哂我全部精神，所以只能靠Melt，其中一個魔鬼派黎既幫手去壓制住佢地。」

「點解魔鬼唔俾足夠既力量你？」Eric問道。

「因為佢地想利用我得到更多靈魂，佢地需要我獻出更多既靈魂黎換取更多力量去穩定異空間，所以你地就入左黎呢度。」

Eric臉色鐵青，眼角肌肉似乎也在微微抽搐，強忍憤怒問道：

「點解…要揀我地…」

Dr Li沉默了一會，聲音還是那般平淡：

「因為我同魔鬼交易果時喺自己OFFICE，所以異空間既入口就喺我OFFICE，只要我一封EMAIL你地就會去我OFFICE。」

「為左維持異空間運作去滿足你既自私要求，你要犧牲我地咁多人…」

「咁做的確好對你地唔住，我內心都有掙扎過…」

一早起身見到文

sugar sweet nightmare

婚後生活

宜家先係惡夢

地

有啲似降魔的

cara可能發緊同主角一齊既夢

我和殭屍有個約會3

Inception咁

好不安

中左無限月讀?

依part真係似似地

朋友畫緊Dr Li既圖
有記性既朋友應該會知道Dr Li用邊個做原型

樓主

…

林嘉欣

issca穢土轉生

絕望鄉？

喂呀 入錯故啦

幾時有文

晚晚都見到Dr Li唱小小的宇宙

Dr Li個下巴怪左好多

仲好似有啲髮線後移

我都諗起
困咗喺個美夢入面 慢慢畀人侵蝕靈魂

樓主幾時更新時間

仲未有！

如果哩個就係結局就好

今晚係咪冇文

今晚仲有冇

樓主無咪去咗跑馬拉松呀？

樓主係咪去咗跑馬拉松呀？

召喚西瓜.jpg

應該都係等緊 朋友 張圖

好大可能
Dr. Li

唔知推唔推到開新post呢

留主成日都消失，又唔講低嘢

之前樓主講定幾點出文又畀人話佢遲到，而加唔講又畀人話冇交帶 難服侍

唔好遲到咪得

樓豬俾Dr Li 捉左啦，掛左係聖誕樹度

因為講左但遲成幾個鐘先出
宜家兩日先得番一篇

追埋呢個故以後唔會再追樓主其他故
好睇還好睇 但係真係追得太撚辛苦

兩日一篇好辛苦 滿心期待以為有得睇點知仲係冇

人地出文俾你地睇有糧出？
一定日日得閒定時定候出文
可唔可以體諒下人呢？
唔想追咪隔個月先一次過睇囉

樓主話2月到完故，係咪要等到3月先一次過睇

我心中一震，怔怔不能言語。

這…這很明顯是一杖結婚戒指…Jill跟誰結婚了？

我馬上發覺這個問題問得很愚蠢，現在屋子裡只有我和她，她丈夫不是我還會是誰？

只是一切來得太突然，一時之間太過震驚。

我低頭看了看我的左手無名指，果然戴著一杖銀戒指。

這時，Jill問我：

「Cisco…？做咩臉色咁奇怪？」

「無…無野…哈哈…」我賠笑道。

「哦…」

安安靜靜地吃完沙拉之後，Jill將東西收拾乾淨，我離開椅子走到客廳的一個櫃子前，上面放著不少相架，相架裡面的照片包括我和Jill的結婚照，她的單人照，還有我們去旅行的合照。

只見我和Jill並肩站在大阪通天閣商店街，眉梢之間流露出來的盡是綿綿之情。

我愈看愈覺得奇怪，為什麼我對此一點印象都沒有？

我心裡突然跳出一個想法，難道…難道我現在是做夢？

對了，我一定在做夢，肯定是Dr Li將我們一行人都弄昏了。

這時Jill正在廚房洗碗，傳出嘩啦啦的水聲，我靜悄悄地走進洗手間，目光落在鏡櫃上面的一把剃鬚刀。

我右手拿起剃鬚刀，左手伸出食指，隨即看到鏡子裡面的自己正掛著一個懼怕神色。

我搖了搖頭，決心已下，然後用剃鬚刀在指頭上唰地劃去。

看著刀尖劃破指頭，傷口登時溢出鮮血滴落在洗手盆上。

我嘶的一聲叫了出來，十指痛歸心。

我心裡立即冒起疑問，為什麼會痛的？我不是在做夢嗎？

就在這時，廚房的水聲戛然而止，腳步聲似乎朝這邊靠近，我連忙扭開水喉將血沖走。

Jill在門口直走而過，徑自走進睡房並且關上房門，沒有察覺到異樣，我頓時鬆了一口氣。

我回到客廳用紙巾止血，半餉聽到房門被打開，立即便將染血的紙巾藏起來。

Jill從睡房走出來，只見她已經換上一襲白色蕾絲面料的連衣裙，清麗出塵，感覺自己望一輩子都不會厭倦。

「Cisco，你仲唔去換衫嘅？」她向著我問道。

「換衫？我地要去邊度？」我微感詫異。

「畫展呀，你應承咗陪我去睇架。」她說。

「係…哈哈，我宜家去換衫。」我一邊賠笑一邊進入睡房。

當然，我沒有印象有應允過她。

心裡很亂，完全搞不清楚東西南北。

我在衣櫃找了幾件衣服穿上，可笑的是，我倒是記得衣服是自己在Uniqlo買的，換好衣服之後便跟Jill離開家門。

陌生的走廊，陌生的升降機，陌生的大廈保安，感覺一切都很奇怪。

「陳生陳太，出街呀？」陌生的保安笑著跟我們搭話。

「係呀曾叔。」Jill微笑著回答，然後主動挽著我的胳膊。

我忍不住心頭一熱，連心跳也隨之加速。

「呵呵，好少夫婦好似你地咁恩愛囉…」

我尷尬地點頭，沒有回話。

離開大廈之後，我和Jill走在一條路人稀疏的行人路上，兩旁的是鬱郁蔥蔥的大樹，暖和的陽光穿過綠樹密密粼粼地落灑下來。

我已經很多天沒有看過陽光，不禁閉上雙眼去感受陽光熏暖眼瞼。

「傻佬，你做咩呀？」Jill用食指輕輕戳我臉頰上的酒窩。

明媚的陽光之下，她嘴角掛一絲淡淡笑意，像黑寶石一樣明亮的眼眸注視著我，直令人心神蕩漾。

其實我唔覺得自己出得少
一個月多啲已經十萬字
已經係一本書既字數
定係你本身追得少故？
你可以參考下其他網故 都係日更三四千字 例如my favorite誅仙
我咁辛苦出文俾你一頭冷水淋落黎
我都唔想你繼續追我故

BTW 今晚出多兩篇
繼續支持既朋友多謝你地

鬧我既朋友
我出文一個月 已經忍左足足一個月唔鬧人
我上個SEM GPA 2.0都唔過 唔好再喺度挑釁我

Yeah有文 加油！好睇！支持你

加油 我支持你

辛苦哂海藍巴

辛苦哂藍巴 個故都係好引人入勝

做咩咁差gpa ？

加油，支持

樓主加油

無限月讀

睇左咁耐都無落名 落返個名先

GPA 1.X既小朋友表示
Any肥，你個故真係好正，唔好理啲低能仔講廢話啦

樓主唔好嬲 比心機出文

加油 推！

加油樓主
推
香港地文字越嚟越唔值錢
難得樓主堅持寫文
推

支持你呀樓主
加油

垃圾樓豬gpa2都無

樓主出文有量有質喎
加油樓豬 文又好 成績都好

Btw 樓豬讀書加油

樓主加油
確定自己真係有career先放棄讀書啦
否則都俾自己過3
cityu已經唔算難，city都唔過3，坊間真係唔會理你係咪作家

btw加油，唔洗急出文~

係我多謝樓主就真！
一定會繼續支持

啲人因愛成恨

我個人推介你睇廿五歲的魔法師

嗱 我一路都追緊故 都無怨過

如果因為個故而攪到學業
寧願樓主讀好書先寫故

樓主加油 你咁講一講好驚你棄故 gpa呢家嘢完埋個故慢慢追

下篇作品預告
[現充]一覺瞓醒原來我結撚咗婚(1)

去到畫展應該會見返個異空間

樓主加油啊！！
犧牲咗GPA都寫故比我地 加油！！
會繼續支持！！

個個講到樓主係收左大家錢去提供寫故服務咁
唔怪得知d人話連登撚質素每況愈下

唔好為左寫故放棄學業呀
兩邊要兼顧

支持樓主 老奉寫故咁，d人唔等得唔好睇 以後樓主出咩故我都支持

樓主之前太就班仆街啦 而加先爆鳩人算好脾氣

之前佢地一行人咪見過一啲畫嘅...

好好睇呀樓主！
支持到底

加油 完全唔覺樓主出文慢
X默個d出文仲慢啦
班傻鳩成日屌樓主遲出文 又話特登唔訓覺f5
聽朝訓醒起身睇唔得？

睇到依度真係要留一留名
我連住兩個sem唔過2 共勉之 出埋結局就好好讀書啦

多謝大家
棄故就唔會既 因為已經就完 同埋以往兩個故都有好好咁收尾
凌晨兩點半出文

加油

btw Dr Li已經畫好 一陣執下就放出黎
無咩驚喜 都係林嘉欣咁既樣

樓主加油呀

朝早翻930扮工就係睇你出文未
加油
追咗好耐連生活習慣都有埋追你故

睇左咁耐都冇留過名
樓豬加油 好正

樓主加油

真心覺得樓主岀文已經唔係慢

可能太好睇心理上覺得岀得少

對比其他寫故嘅一係要唔知過幾多正皮先岀文同不定時更新嗰啲樓豬都算係有交帶架喇

樓豬慢慢寫好嗰尾唔好爛就ok

book mark左5個故，樓主呢個已經係更得第二多同快
樓主加油

樓主唔好嬲

樓主更新的確係多同快 但有時如果冇文講聲會更好

留名支持
唔覺唔覺就由第一篇追到就黎完

支持樓主 創意既野真係好難 有承擔咁好頭好尾真係唔易

我讀垃圾大學1.8 gpa 都搵到唔錯既工作
唔好因爲gpa自卑同擔心 船到橋頭自然直
享受最後既校園時光同自由最重要

唔好嬲 慢慢打

她的臉靠得我極近，彷彿我再微微靠近一點便親到她的那種距離。

我整個人窒住，臉頰發熱。

「你今日真係好傻，好似一開始拍拖果時咁樣。」她笑著說。

「喺我記憶之中，今日就係第一日同你行街拍拖。」

我在心裡面抬槓。

「可能我太愛你，結左婚都同一開始拍拖無分別。」我說。

既然在她的記憶之中我們已經是老夫老妻，我說這些話她應該都不會心動吧，所以我很自然就說出口了。

誰知她臉上紅暈漸漸變濃，幾乎像是從她白皙的肌膚中透出來似的，然後低頭不再說話。

被她的情緒感染，我也頓時一陣羞怯，路途中也沒有說話。

走著走著，我和她去到粉嶺火車站。

原來我們住了在粉嶺，我心想。

火車站裡只有寥寥數人，抬頭看一看站裡的鐘，時間是早上十一時多。

這時Jill已經從害羞情緒緩了過來，臉色平靜了許多，於是我開口問她：

「今日係星期幾？」

「星期日。」她回答。

既然是星期日…為什麼站裡這麼少人？

可能粉嶺本身少人居住吧？我很少來粉嶺所以並不清楚。

我很快將這件事放低，跟Jill登上往紅磡方向的火車，然後在沙田站下車。

我們的目的地是文化博物館，看一個名為「Paul Delaroche（保羅•德拉羅什）」的法國畫家的畫展，Jill說他的畫分散在世界各地，有些還不開放予公眾觀賞，現在大部分都集齊在一起，機會非常難得。

出了火車站之後，我們穿過新城市廣場再隨電梯往下面的巴士總站。

沿途依然只看見小貓三、四隻，雖然不及異空間一個人也沒有般詭異，但也非常不對勁，因為今天是公眾假期，新城市廣場可是大型消費熱點，沒理由這麼少人。

我主動開口問Jill：

「Jill，點解商場咁少人？放假唔係應該好多大陸遊客架咩？」

「我都唔係好清楚，可能宜家係旅遊淡季？」

「或者我咁問好傻…但係宜家係幾月幾號？」

Jill沒有因而顯露出詫異的表情，而是平靜地說：

「十二月二號，二零一八年。」

「哦……」

在巴士總站等了一會兒便有車到達，一下車已經在文化博物館的正門。

中午的太陽直射下來，和煦而不炎熱，樹木搖曳不時有微風拂過，文化博物館大門口前水靜河飛，附近的空地也只有幾個人徘徊，怪異得很。

進到裡面之後，我和Jill直接上到二樓的Paul Delaroche畫展所處的專題展覽館，正對面是李小龍的展覽。

走入畫展，恰好的光線打在每張畫作上面，一幅幅美麗的油畫陸續映入眼簾，從他早期的作品開始，按著時間順序從一張畫到另一張，就像走進一條時光隧道，看見他的技藝也愈來愈近乎完美，繪畫語言特徵也越趨成熟。

雖然藝術之事我懂根鐵，但單憑畫功這些畫真的畫得很好。

我亦可以斷定自己不是在做夢，因為夢裡只會出現我想象的東西，這些畫我從來未看過，我亦不可能憑空想象出這麼美麗的畫作。

在一幅畫面前，Jill轉頭跟我說：

「依張畫叫年輕的殉道者，特別既地方係佢頭上既光環，令到原本好似現實一樣既畫風變得浪漫咗。」

我正想說什麼的時候，輕佻的吹口哨聲傳到我的耳邊。

順住聲音望去，只見一個上身穿著粉紅色衛衣，下身穿著破洞窄腳牛仔褲的偏瘦男子正上下打量著Jill，眼神之中未曾有半點尊重之意。

我的臉馬上便變了色，身形都微微的顫了起來。

點解 我想睇埋落去

仲有一篇
我出埋先訓
( Dr Li 起身再放 )

仲有幾多回完

我都想睇埋呀大佬
話說我每晚都睇你故先訓，但睇完你啲故發惡夢

瘋狂f5等第二篇呀
樓主加油！支持你
唔使理啲低質讀者

依個POST完就到終章
終章大概十五~二十篇文

呢個故追左好耐

好吊癮

辛苦你啦
Btw學業都緊要，祝樓主順利畢業

Issac?

樓主終於發火 做得好 一早應該咁做
之前都有叫啲人唔好屌 覺得樓主太好恰

Btw 學業要緊 要prioritize啊

係咪Issac?!?!?!

出呀出樓主

異空間入面死左既人先會係呢個擬似真實既空間存在？所以得咁小人？

睇嚟樓主訓著咗

應該都係中無限月讀嗰type
係離開呢個夢境之前jill都係例牌講返句類似:我都知道你唔係屬於呢個世界既人 好多謝你黎陪我etc

咁就已經挑釁到你？
每次遲到唔出文不在話下，你自己唔會覺得有少少唔好意思咩？我有講過你出得少咩？我唔係介意你出得少，我係介意你成日講定幾點出但係最後影都唔見埋，你話你係寫嗰個你大晒ok，不過呢啲真係好關品格問題，完故自已統計下總共遲咗幾多次啦，我一點惡意都無就俾你一頭冷水淋落嚟
Btw你現實中應該係啲無交帶嘅人

收嗲啦
唔唔滿意去書局買本書一次過睇哂佢囉。
大把有質素故。
老實講，遲左都唔駛同你呢d老奉撚負責

你好趕時間咩?追得辛苦咪儲埋一堆先去睇囉
樓主寫一故已經佔用好多私人時間
有突發事遲到咪體諒下囉
無必要俾說話佢聽

噢⋯⋯都係瞓咗

係，咁開到口講野真係有啲過份，仲要有彈無讚，每隻字就好似一羹屎咁大啖大啖請作者食。
放棄某作者又唔係一定錯，只可以話你唔識講野，因為真係幾大殺傷力。

簡單一句，以下句子具不具挑釁性？具惡意嗎？

「阿媽，雖然你啲餸雖然煮得好好食，但係每次都要我山長水遠入黎食，太撚辛苦了(注意一定要加上粗口)，我以後都係唔返黎食啦。」

其次，我宜家仲有無遲到？

第三，留意到你語氣轉左，既然覺得自己講野無問題，為何不繼續使用粗口呢？

Between我而家就一日鬆啲先睇一次

樓主啲文真除左頂真係零粗口

樓主你咪撚理呢d人啦

上面條友根本都on99
又係啲要免費娛樂但又彈三彈四
一方面明明已經滿足左佢對文章要求，但又要挑骨頭
加下寫文無收你錢又無爛尾仲想點，俾埋條命你好無
唔係兩登一直係咁就代表當讀者身份係大爺就啱

個名又真係改得無錯 有齊曬大陸仔啲風範
人地寫文比娛樂你 係老奉？作者都係學生，我諗正職係讀書而多於出文娛樂你？
佢遲到係佢唔啱，但影響到你幾多呀？蝕咗啲時間？係咪要人賠埋錢比你先滿意呀

我都真係幾好奇到底有品格問題果個係邊個

你一定要試下追隔離馬鞍山個故 會達到看化既境界 就快追左一年

大家唔好嘈啦
雖然我都覺得做人要有交帶 講左就要做到
但樓主遲出文其實影響唔係咁大
最多咪遲d先睇
樓主遲左出係會令讀者失望
大家嬲一陣咪算囉 講真你又無俾錢樓主

我追晉江d小說追左幾年
篇文已經成年無更過
已經睇化晒

追魔瞳既人笑而不語

這…這不就是Isaac嗎…？

就在同一時間，Jill一雙冰冷目光盯在Isaac身上，直寒到了心裡。

「靚女，唔使咁樣啤住我既，我只不過想認識你。」Isaac面上滿是笑意。

Jill只緩緩的抬起左手，向他展示手中的結婚戒指。

「Isaac—」我衝口而出。

他愣了一下，才說：

「咦，我識你架？」

「你點會唔識我…我咪Cisco…」我詫異地說。

「Cisco？閃電俠裡面果個Cisco我就識，哈哈。」他呵呵一笑，看樣子真的不認得我。

「點解Isaac會唔認得我…」我低頭喃喃自語。

「可能我識太多人一時唔認得你啦，對唔住呀，唔調戲阿嫂啦。」他說完之後便轉身離去，正當我想追上去之際，我感到隱隱一陣頭痛，眉頭都皺了起來。

「Cisco，你無事吖嘛？」她由寒著臉轉為擔憂的神色。

「好少事，只係無啦啦有少少頭痛…」

「駛唔駛飲啲水休息吓？」

「唔駛啦，宜家又無咩事。」

「真係唔駛休息吓？」

「真係唔駛，我地繼續行畫展！」

「…咁好啦。」

她挽著我的手臂一同往前走去，向我問道：

「你識啱先嗰個人？」

「識呀，佢叫Isaac，係我英文系既同學，但係佢唔認得我…」

「我唔中意佢嘅態度。」

「佢一向都係咁…唔好見佢咁既樣，佢喺學校換過好多次女朋友。」

「你係咪好羨慕佢？」

Jill注視著我，眼裡泛起一絲寒意。

「當然唔係！全世界所有女人加埋都唔及你一個好！」

我忙道，但說的是真話。

「又喺度口花花。」

她嘴角帶著幸福的笑意，已經看不見剛才的冰冷寒芒。

我暗裡鬆一口氣，但還是很在意Isaac的事，為什麼他會不認得我？

最重要的是他已經死了呀……

想著想著，我和Jill在其中一幅作品前停下腳步，附近有五、六個人在駐足觀賞，相比起新城市廣場只有小貓三四隻，這已經算是很多人。

油畫的旁邊站著一個穿西裝的博物館導賞員，正透過腰掛麥克風向參觀人士介紹展品內容。

「珍葛雷夫人之死刑係藝術界最廣為人知既名畫之一，珍葛雷夫人曾經係英格蘭既女王，但只係做左九日就成為宮廷鬥爭既犧牲品。」

導賞員是一個中年男人，一副斯文儒雅的模樣。

「從畫面可見，珍葛雷夫人雙眼被矇上，伸手摸索緊斬首臺，旁邊扶住佢既係神父，佢對珍葛雷夫人充滿不捨既心情。」

「最左邊既係侍女，佢地拎著珍葛雷夫人既女王披風同埋首飾，對於女王將會被處決而感到心酸，連望過去都唔敢。」

「依張畫成為經典既原因係因為畫家好成功咁營造出絕望既感覺，當中夾雜住淒慘同埋壓迫感，令人不自覺想象下一分鐘既血腥畫面。」

附近的人一邊聽著講解，一邊點頭。

話鋒一轉，導賞員的語氣在瞬間就變得戲謔起來：

「其實如果珍葛雷夫人同魏俊傑一樣咁識時務既話，肯妥協唔再信基督教，佢就唔駛死。」

「何必因為一時之氣斷送性命？」他笑著向觀賞者問道。

「係囉，懶係清高咁搞到命都無埋。」一名女士說。

「我係佢就拿拿聲改信天主教啦，信左之後大把世界。」一名中年男人說。

「佢都係博出位唧，想後世人個個記住佢，居心叵測。」一名年輕男子說。

我微微皺眉，覺得他們的言論很不妥，這時Jill正望著畫怔怔出神，他們的說話沒聽進去。

「我覺得你地咁樣講唔係幾好，佢年紀小小但係唔怕死已經值得我地敬佩。」

他們全部人向我望了過來，除了導賞員之外，所有人均是面無表情，只是不發一聲的看著我，看得我心底忽然竄起一股寒意。

「有咩重要得過性命？佢肯妥協既話，唔單止唔駛死，仲可以繼續過住優渥既皇族生活。」

導賞員笑著向我問道，其他人依舊面無表情，等著我回答。

我吞了一口口水，說：

「咁樣只係苟且偷生。」

「你認為高尚情操比起性命更加重要？」

「如果我係佢，一個英格蘭既王，我會選擇成全大義。」

他的笑意更濃了，問道：

「哥哥仔，你唔怕死呀？」

他話音剛下，其他人立即便向著我詭異陰笑。

我只覺得一股寒意陡然間侵入了心肺，全身冰涼竟有一種毛骨悚然的感覺。

附件：手機日記相片（1231 KB）

梳

BTW我都覺得有錯 我以唔出文會講聲 向大家交代
至於果位朋友我唔會再同佢講落去
留返D精神寫文同讀書

識時務者魏俊傑
係咪鴻福郎大佬呀

之前都提過下，如果冇信心出到，就唔好太高調講幾點出，咁就冇問題啦。

但係我宜家講得時間就無再遲啦喎

睇黎主角好快同蕉分開返 然後打大佬

會唔會有同蕉既甜故

當然唔會有

咁有無Adam同Eric嘅sm重甜故

當然有

都係冇哈哈

唔制呀

上次去東京睇左呢個畫展

作者你以前有無睇過 新世紀福音戰士 Retake or Matrix?

eva同matrix有睇呀
retake係咩黎 個keyword太空泛

屌你講極都係要quote文嘅

樓豬學業要緊呀 唔好因為出文搞到自己仲大壓力

呢個Sem加油 面對現實好喎

其實樓主真係唔駛同d煩鳩動氣

個post係你既，故係你寫既，基本上喺e個post度你想點就點

唔係話盲撐樓主定乜野
我地同樓主本身就冇official既合約關係
所以邏輯上樓主冇義務滿足我地讀者
我地讀者亦冇權利要求作者滿足自己
連登入面大家既身份都係對等

當然同樣地讀者絕對有權唔再入e個post
所以樓主根本唔駛care ed諗多左既傻鳩

一句講晒，滿意就繼續睇，唔滿意就上一頁

覺得個情景好似Eva 同人作Retake, 碇真嗣親手打破係幻境中的美好生活

唔敢追魔瞳

呢個正

睇到呢到果陣就咁岩搭緊火車返到粉嶺火車站
身邊都係d講普通話既小學生,如果真係咁寧靜就好/.\

屌你老母

蕉到底係咩人？
異空間入口係Dr li office, 蕉唔係city人但識去Dr li office

屌得好

我覺得要追下魔瞳 已經追咗六年了

我諗個情況係講緊主角
佢可以簡唔出聲繼續係個個空間同呀蕉一齊生活落去
但佢而家咁講就會翻去現實打大佬

主角就係出左聲，所以有危險

不過樓主出完大結局真係要俾下心機讀書 陣間grad唔到就大鑊 學業要緊呀

好好睇

好撚多負皮
我緊係知樓主個故係情節需要先會咁啦 我係慨嘆現實既粉嶺冇左果份寧靜

自己衰咩都唔知

又真係唔知

話比我聽我衰咩都好丫

表情撚

欣賞樓主之前比人屌冇交帶有改，而家準時左好多
肯聽人意見

樓主可以學其他人咁打定幾篇 唔洗有咁大壓力 臨時有事又出到文 身邊都幾多人追你個故 加油啦

依樣係最無可能做到
你要我忍一個鐘唔放出黎都做唔到

凌晨兩點半出文

我地玩下順手推下咋 唔好咁介意啦

好彩魔法師三年姐～

但故事去左唔夠一成

其實成日搞到兩點先出文，不如早啲抖，聽朝先出啦，身體要緊。

Armaarmaarma

樓主加油
有冇機會出書？

機會一定有 睇下幾大

我停左兩年 差唔多要睇番了

我都覺得jill 好可疑，太完美，又知道聖經可以回復，又識驅魔。我覺得有可能佢係想追殺魔鬼，主動進入異空間。

傳統連載分工清晰
作者 負責創作，單向輸出作品
編輯 負責連絡，與出版社和讀者互動
作者固然無可替代
編輯亦非誰都能勝任

與其堅持互動鍛練EQ
不如善用天賦創意專心做好作品

「我有啲嚇親，因為我從來未試過親眼見到佢，感覺將會有好嚴重既事要發生，甚至有人會死，於是一直跟住佢，唔小心一分神就困左喺度。」

Jill的確係主動入黎

正皮加速

F5制爛

請留意係兩點半呀

等埋先訓！

我知你睇到架
希望比個好結局jill同豬角啦

仲有五分鐘

0230

樓主我愛你

「哈哈，唔駛咁驚喎。」導賞員說罷哈哈大笑。

其他人彷彿是同步動作般，也跟著一起哄堂大笑。

笑聲回蕩在這個幽暗靜謐的展覽廳角落，我只覺得寒意不減反增，只想快點跟Jill離開這處。

剛好Jill回過神來，微皺眉頭瞧了他們一眼，隨即跟我說：

「Cisco，我地繼續睇其他畫吖。」

「好呀—」

Jill挽著我的手跟我遠離那群人，我轉頭看去，只見他們繼續停留在「珍葛雷夫人之死刑」畫作的前方，沒有離開。

我重新轉回頭來，沒有再在意他們，把剩下的展品都看完後我和Jill便離開了文化博物館。

「我好開心你陪我睇畫展。」她明眸流轉，眼波如水般在我身上打轉。

「你開心就得。」我害羞起來，不敢與她目光對視。

「你有咩想做？我陪你吖。」她說。

我心下思忖，根據我的記憶我已經被困異空間多日，除了Jill之外，我最想見的就是父母。

「我想返屋企。」我說。

「咁快就返屋企？」她微感錯愣。

「唔係，我想探阿媽阿爸。」

「…你唔記得咗老爺奶奶去緊歐洲旅行？」

「係喎！佢地去左旅行，一時醒唔起添。」

我捏了一把冷汗，只好違心地說了個謊。

「咁不如我哋去新城市廣場行吓？」

「好…」

這次我們步行前往新城市廣場，我發覺不只是路人，原來連車輛的數量也很少，大埔公路居然只有不時兩三輛汽車經過。

但是Jill卻漫不經心，絲毫不覺得奇怪。

進到新城市廣場之後，我和Jill逛了幾間時裝店，她為我挑選了一些衣服，都是她喜歡的風格，作為回禮我也替她揀了幾件衣服，逛完之後我們各自提著滿滿的購物袋前往位於Home Square的IKEA。

因為我們已經成為了夫婦，所以不會像小情侶般一邊逛一邊幻想著未來的新婚家居擺設，取而代之的是為家裡添購實用的東西。

「屋企洗手間個毛巾架爛咗，要換個新。」

Jill說完之後將一個毛巾架放進購物車裡。

「仲有屋企嘅杯都唔係好夠，有時請朋友上嚟都唔夠杯用。」

接著她又從貨架取了一套六隻玻璃杯，由於我對「家裡」的情況不清楚，所以一路上都是她一直將東西放進購物車裡面，我只在一旁點頭。

然而，走遍了大半個IKEA，發現除了店員之外就只有我們，好像被我們包了場似的。

「Jill…你唔覺得奇怪？成間IKEA得我地兩個客人。」

「但係IKEA一向無咩人行架喎…」

「吓，唔會掛，無論咩時候都會有人齋坐唔幫襯架喎。」

「點會呢，你睇吓，一個人都無。」

她手指向前頭一指，一排沙發上果然一個人也沒有。

我懷著疑惑的心情一直到結帳，結帳離開後Jill提議到IKEA的餐廳吃午飯，然後我就讓她找一個位置坐好，我買完午餐之後就會過去找她。

選好食物之後，我雙手捧著托盤去到收銀處。

「先生，多謝你一百三十七蚊。」收銀員說。

我從褲袋取出錢包，在裡面拿出兩張一百元給她。

她接過兩張一百元後便打開收銀機找續給我，這時我才發現錢包裡面有一張五十元紙幣，於是又給了她一張五十元紙幣，並且向她取回一百元。

「哦…你有散紙…我俾返一百蚊你先。」

「唔該。」

因為她已經打開了收銀機，這時候她需要使用心算需要找續的金額。

我將一百內紙幣放回銀包，再將紙幣放進褲袋時才發現原來口袋裡有硬銀。

我從中掏出了幾個硬幣，湊夠七元硬幣給她，她隨即怔了一怔，有點恍惚地說：

「你又俾七蚊我，原本我要找十…十三蚊俾你…」

「七蚊…十三蚊…咁宜家即係要找返…要找返…」

「廿蚊。」我說。

「咁宜家即係要找…」

「咁宜家即係要找…」

「咁宜家即係要找…」

「咁宜家即係要找…」

「咁宜家即係要找…」

「咁宜家即係要找…」

她沒有聽進耳內，像答錄機一樣重複著同一句說話。

忽然間，我感覺她好像整個人都定了格，其後才發現不只她，而是整個世界都定格了。

搞到虛幻世界lag機

好吊詭 究竟係發生咩事

玩到lag機

計數計到lag機

瞓前一推
好好笑！我都做過收銀，好怕啲客會突然拎散銀仲拎幾轉，好易找錯數

到戲肉先斷

諗到個畫面就覺得好詭異 好心寒

母體錯誤

原本覺得重複講嗰句好心寒
但諗起小一數學就搞到世界lag機即刻笑到仆街
魔鬼數學拎f？

唔小心中左bug

屌 計數計到lag左

好似inception同matrix

埋單單到Hag機

aQdfdddf

對唔住㩒錯

留名

其實係時間停止器

一部電腦要五開gta
梗係load得少npc而又容易hang機啦
btw 埃石快啲死落去陪蕉啦

主機忙住挖礦？

本身好驚
睇到張圖

魔鬼用緊486 呀? 咁快overflow 既

chok bug
不過現實咁做會俾人屌

Dr Li係文科人
數學可能係冇咁好架啦

屌d IT9點做野

我突然又諗起 source code...

斷combo

個世界應該係造出黎
其他人好似做緊戲比主角睇咁

好吊癮
Between樓主學業緊要啲
下個sem畀心機

巴打住沙田嗰頭?

係咪新post先有文
(只係問下唔是催文)

唔係 正想上黎講午夜十二點正有文

醉愛樓主BB

"曖"呀

Wtf重複講個句真係心寒到cls

唔通呢個係復活jill既虛擬世界

I’m ready I’m ready

樓主好準時

夠鐘

又自Hi

她眼睛睜得大大的，我吞了一口口水，伸出手在她面前晃了兩下，她還是沒有反應，一眨也不眨的看著我，我轉頭望往後方，只見食物部的職員也保持著剛才的動作靜止不動，連冷氣風口吹出的冷氣都凝在半空，世界所有一切都靜止在之前的那一刹那。

強烈不安感油然而生，忽然所有光線消失了半秒鐘，我還沒來得及驚嚇，所有燈便就重新亮了起來。

隨著燈光亮起，冷氣風口重新將冷氣吹在我臉上，眼前的收銀員也眨了眨眼，世界回復正常。

「咁宜家即係要找返廿蚊俾你。」她跟我說。

接著她向我遞出一張二十元紙幣，我卻沒有去拿。

她皺眉看著我，我半張口闔不起來，剛才的世界定格把所有怪事串聯在一起，猶如拼圖一般將真相構建了出來。

得知真相之後，我將食物盤扔到地上，轉頭便拔足奔去。

我沒有經過餐廳，而是直接衝下扶手電梯離開Home Square。

衝出門口之後，旁邊馬路剛好有輛汽車緩緩的駛過來，我想也沒想就跑上前，在馬路中間攔住那輛車。

汽車停在我前方，司機伸出頭向我罵道：

「做咩呀你？！想死呀？」

我沒有回答他，徑自拉開了車門將他從裡面揪了出來，立即關上車門揚長而去。

「喂！做咩渣走我架車呀！我報警拉你架！」

那司機追在車後，我沒有理會他，馬上加催油門往沙田鄉事會路駛去。

駛到沙田鄉事會路後我將油門一腳踩到底，速度指針一下子就飛飆至一百，方向盤轉了一個小角度避開前面的一輛車，車外的景象都飛快地向後移動，轉眼間駛上了沙瀝公路，我瞄一瞄儀表盤上的數字，速度已經是二百二十，底盤震動，車子快得像是能飛起來，駛過了愉翠苑之後，外面的景物開始出現奇怪的現象，屋子大廈變成了一團團糊掉的東西，就像未載入好的遊戲模型。

我不禁笑了出來，車子繼續在直路上狂飆，車外的東西愈來愈模糊，駛到大老山公路時，公路以外的地方就只有一片大草地。

漸漸地，終於連公路都開始糊掉，然後我就看見了這個世界的邊緣，邊緣以外的是無盡的黑暗，我再不停車的話便會連人帶車墮進一個黑暗、死氣沉沉的虛空。

於是我鬆開了油門踏板，將車子煞停在世界邊緣前方，下車踏在糊掉的公路上。

我前面站了一個女性，她一身西裝套裝散發出知性優雅的氣質，已經三十多歲卻依然甜美可人，不是Dr Li又是誰？

「Cisco, you're really smart.」她笑著拍掌。

我跟她面對面站著，氣氛十分緊張。

「原來我一直都仲喺異空間裡面，我身處既地方係你創造出黎，我根本無返到現實世界。」
我說。

「無錯…依個就係我地既計劃，將宿舍變成安全區、派Melt壓制住其他生物，目的係為左暫時留住你地既命，等我可以長時間觀察你地，從而了解你地內心既渴望。」

她繼續說：

「為你地每個度身訂造一個虛擬世界，令你地沉醉喺裡面，最後就可以收走你地既靈魂，作為交換，你地可以永永遠遠生存喺裡面，雖然過程唔係好順利，但可幸Isaac獻出靈魂令我得到力量將計劃既最後部分實現出黎。」

我心想，Dr Li當初連一個九龍塘都難以維持，除了天空死氣沉沉，還搞得又地震又地陷，如果她沒有得到新的力量，肯定不能創造五個虛擬世界出來。

不，是六個虛擬世界才對，她和Adam也需要一個虛擬世界。

「唔好講笑啦，你創造出黎既虛擬世界太多破綻啦，連人都唔多隻，點令人沉醉喺裡面？」我說。

「哈哈…你要明白我同時運行緊五個虛擬世界…能量唔係好夠…」

我心裡暗笑，即是一台電腦不夠記憶體，不能載入太多東西，所以當我以最快速度駛離沙田時，沙田以外的事物根本趕不及載入。

她隨即又說：

「不過唔駛失望，因為我啱啱又得到左新既力量，跟住落黎將會係一個完美既虛擬世界。」

我心中一震，Dr Li得到新力量，這不正意味著有人又獻出了靈魂嗎？

串人唔夠ram

唔洗睇都知係港女女朋友

暗笑
嘻嘻

星期五晚、星期六晚、星期日晚
大家想邊晚睇大結局？

星期五晚呀！

加多個閒日

Jill!!!!!!!

由細都大都住係沙田
加上自細要經大老山返學
完全Imagine到成個畫面係點樣

Minecraft用最高速飛行mod

好似打機咁

星期日晚，咁樣樓主就可以出多幾章，令結局更完善更好睇

Harddisk慢 鋪鋪頭幾分鐘都係咁

唔會
因為唔係講緊今個星期
宜家終章都未到

諗起mm2

Shitty d電腦都係慢到癲左

你係咪記得我寫貞子故果時都寫自己住沙田？

gta

我覺得係cara

我都覺得係佢

好睇
pish

明知現實得唔到 唯有

本人認為cara bb即使出賣靈魂也是情有可原

不過其實如果大家都俾靈魂Dr Li個世界真係可以完美呈現
死一個issac已經有咁大進步 死多幾個真係能量倍數增長 新空間係有d唔穩定 不過穩定過shitty好多 最起碼無粵劇佬之類既野
除非狗公既靈魂特別勁啦 收左其他靈魂都唔夠收佢一個勁
話唔定Dr Li食左學霸Eric呢 好過食聰明豆即刻識計數

不過其實出賣靈魂係點
係肉身死左but靈魂存在？
咁就唔算賣左
靈魂無左自由又好難會開心

好睇

星期幾都得，唔急但最緊要報到

簽到 要爆post了

爆po！！！！！！！！！！！！！

#982

我記得貞子故大部份的劇情，雖然入面係中大發生，但我唔記得你講過你住係沙田

到底係邊個

有冇人記得一開始dr li office有盒野?
係咪仲未解畫?

推 順手隔post追文先

hi薯仔

諗起用廢機玩gta咁load唔到個世界

搶車嗰下我都諗起gta

我份人好細膽 但竟然唔會俾個故嚇到
反而係啲圖嚇到我仆街

頭45秒 ，俾少打機嘅巴打想像下

1001

輕力一推，1001